[開心速遞]熊若水龔燁 供水線集中討論區（10）

POST1：[開心速遞]熊若水龔燁 供水線集中討論區

POST2：[開心速遞]熊若水龔燁 供水線集中討論區（2）

POST3：[開心速遞]熊若水龔燁 供水線集中討論區（3）

POST4：[開心速遞]熊若水龔燁 供水線集中討論區（4）

POST5：[開心速遞]熊若水龔燁 供水線集中討論區（5）

POST6：[開心速遞]熊若水龔燁 供水線集中討論區（6） 初雪的約定

POST7：[開心速遞]熊若水龔燁 供水線集中討論區（7）

POST8：[開心速遞]熊若水龔燁 供水線集中討論區（8）

POST9：[開心速遞]熊若水龔燁 供水線集中討論區（9）

[集數List]
215 賤精來了
220 天使的聖誕禮物
223 「裸」命事件簿
232 「欣」愛而走
242 不能說的秘密
253 最後武士
257 前世情人節
261 唔係我呀！
263 Terry上位記
266 心戰
267 報仇記
275 嬤嬤鳳爪
279 燁來越愛你（上）
280 燁來越愛你（下）
376 水的燁緣（上）
377 水的燁緣（下）
357水的K戀
382 我舅母係群姐？！
383 沒有最大，只有更大
386 愛情當入樽
391 龔燁大鑊了
392 真命騙子
393 又到七月十四
398 戰鬥吧！蠢人兵團
409 接龍麻雀王（上）
410 接龍麻雀王（下）
412 每人心裡有粒掣
415 龔燁的秘密國度

424 我們的紅葉
428 我不是曹太
437 大小姐的秘書
444 艷照攻略
447 好勝上司蠢秘書
448 選戰
454 初雪的約定
455 威龍秘密網
456 Happy Birthday小蓮
463 龔燁的No.1

橙色係主線 粉紅色係有甜嘅集數 紅色係啊水開始對龔燁改觀

[龔水靚相集]

[名曲List]
Only One - Ben Jelen
She Is - Vitamin A (Album: All That Glitters)
Waiting - Jennifer Andrea

趕快留個靚名！

lm

解完個誤會唔夠30秒又黎個個新嘅

咁點解你唔同阿水講龔友唔見左

點解要到最後都重要同阿水講句咁嘅說話

嬲到

死心了

我宜家真係信編劇真係想拖慢佢哋嘅進度
之前有人咁插編劇我都唔信

依家太嬲啦，久久不能平復

新po留名
睇到心好攰

我睇到好想喊啊
係嬲到喊
返工已經夠攰
點解仲要咁樣拖
咩D2 place 個幾幕
仲有上熊家過xmas party個啲都哂鳩氣

暴動

發覺龔水兩個成日最後個shot都係咁 幾時先可以睇到兩個一齊

嬲到喊

好嬲

留名
睇完呢集真係有小小嬲

睇完今集我真係好想講句
算把啦

新post 留名

第時仲點睇龔水主線

一集比一集虐，切胃都保唔到條命
放過我/佢哋啦好嘛

編劇食屎啦

留名留名 嬲到震而加乜都分析唔到 龔水呢對紅左都唔洗咁玩法既

其實呢集有幾個位我唔係好明
阿龔唔解釋最多可以話係性格所然，佢又想一個人背負所有嘢
但係點解阿龔要正式投靠二房，明明世界仔設定應該係唔企任何一邊食晒兩家茶飯㗎嘛
呢度係咩事

留名

連虐兩集，程度越來越嚴重，真係唔驚有反效果嗎，編劇？ 皆因我對下一集龔水主線無寄望，無動力去睇，呢集都唔想重溫（上集都勉強重溫到）

睇完真係好傷心

唔知係嬲定心酸定失望定頭痛地留名

傷心留名
Jenny未打嚟之前點解唔話俾阿水聽阿爸唔見咗
阿水話明要真誠啦嘛
反而收到Jenny電話後要隱瞞都仲勉強解得通

留名

今次真係好嬲好嬲好嬲呀
嬲到我睇完即刻去沖涼平復下心情
但出到黎睇到大家留言我道火又著返

Stanley之後出嚟解釋下
救命我真係睇到真心攰

覺得自己好似比編劇撚狗咁撚 睇到爆粗

估唔到仲虐過初雪 未試過睇劇睇到咁唔開心

本來初雪嗰集大家都只係覺得工水兩個都咁慘，今集過後我覺得水水係好xy慘囉！條仔放哂自己全家飛機之餘，仲要同個前情敵一齊飛去跟返自己個project！乜事啊家下火都嚟！！

仲衰過上集，玩野咩

投靠二房（Jenny) 係因為要搵傑叔出嚟，阿爸病情唔等得

除左傷心之外我對呢條線有d失望

今日上半集同下半好唔連戲
明明呀龔講完想比阿水知邊個係自己心入面既no.1 仲要約埋佢屋企人
其實等於講左個答案出來

但下半場又突然轉太覺得過去先係最重要既
中間變得好突兀
而且仲要講到出口比阿水知佢唔係自己既no.1

唔合理 更加唔合情

唔止係阿水心死
我都心死

上集係合理
今集真係垃圾 睇到好撚嬲
仲衰過415

我反而覺得初雪仲好過呢集
初雪係虐但虐得有道理
但你叫阿水之後點解再相信阿龔

我要暫停重溫所有集數啊
新嘅都唔想睇喇

今集真係為拖而拖
水水自己都係孝順女，只要阿龔解釋
清楚點解甩底，即使唔係將自己擺喺No.1，因為知阿龔
屋企咩事，水水會明白㗎喎
打電話話嚟唔到，水水都有問係咪發生咩事，阿龔都唔解釋，唔好話人地唔同你分擔，係根本都唔俾對方一個機會去發揮雙下巴天使嘅角色

睇完今集 其實每次龔水有誤會都用佢老豆做藉口 我唔明點解最後唔可以啊龔同啊水講清楚 如果啊龔當若水係心目中第一既話 所有野係咪應該要分擔同講清楚 我唔知日後鋪唔鋪到啊龔既no.1係變左做啊水 唔通要等到真係賺左間公司先做到？ 最後仲要加埋二房 原本Jenny係助龔 助助下變晒質 點樣睇落去

今集最大疑問真係 講一句龔友唔見咗有幾難
龔燁係都要收埋自己一個處理
我宜家諗到嘅解釋只有
佢真係好care阿水講過要放佢起第一位呢個條件
阿爸病發又再提醒咗佢 佢冇可能擺阿水起第一位
所以佢就縮？
如果真係咁 我真係想打醒佢
龔燁你個腦去咗邊？邊個教你阿爸阿水只可以擁有一個
有埋阿水多一個人陪你撐 條數識唔識計

屌我寧願冇睇過呢集
個心都冇咁痛

心已死

下個星期唔拆返好條線
我只會覺搞到人氣cp嘅fans流失
當年馬壯德如就話有原因啫
依家為拖而拖？
大家鐘意睇鬥氣，而唔係睇點玩死段感情。
如果鋪線唔急表白係搞到咁，
倒不如拿拿聲拉埋由得鋪唔靚。
依家浪費哂之前一直花嘅心機，花嘅鋪排

Stanley 又話甜吓虐吓咁，依家係得虐呀
甜咗喺邊L到呀

我想簡簡單單愛回家,係要夾硬拆散人地

嬲住黎留名

阿工今次真係幫唔落！
你叫水水之後仲點信你！
明明係𨋢到都講到出口咁滯
做唔到唔好下巴輕輕

根本d 誤會位/ 對立位係無需要
點解事業, 龔友同水水唔可以一齊要先, 只要講清楚的話
水水無可能唔明白, 唔體諒囉
係呀, 今集有電話, 但都要硬係唔講清楚
大家只會覺得係呀龔愛得唔夠, 根本唔想維繫呢段關係
我係水水的話, 呀龔 black list

我係呀水都死心

點解要寫衰龔燁呀你老味
我決定有工水既集數都罷睇
直到佢地一齊為止
睇住佢地面阻阻我都唔好受

我都覺
初雪雖然虐但鋪排好好多
今集既虐位真係寫得好牽強而且唔合情理

其實有虐真係唔緊要
大佬啊 都要合理先得㗎
拖拖拉拉 又係死係同一個位
真係唔知之後要點接落去
唔係傷心咁簡單 係睇到燥啊
個一刻完全想講 以後水水唔好再理龔燁啦
仲要明刀明槍話 唔可以放你係No.1
發生咩事啊究境 要點說服到人先得㗎
屌！真係好撚嬲啊！

躁住留名
其實要講句我阿爸走失咗真係咁難咩
咁拖法聖誕前唔使表白啦，接龍自殺王自殺算啦

睇到噴血

撚狗 好貼切 第一次睇sitcom睇到爆哂粗
超級 好想問下此s本m行會唔會有冇可能同某n野有關係？新人追post見到之後想問好耐

男人永遠喺呢啲位先唔解釋清楚
攬曬上身 好寫實吖

男人係咪覺得自己咁樣好偉大

太投入sor

佢ig caption話要趁呀爸失憶前搵到傑叔
點解唔同呀水解釋

個CP投票會唔會即刻冇晒票??

我睇度真心攰
系真心攰

浪費咗今集stanley同阿蟹咁好演技

由龔燁行動個時追到宜家，一直都無諗過要放棄依pair
但今日依集我真系心累想棄
其實阿龔咁樣真係唔洗旨意追到阿水
我都攰啦 更何況媽呢空？

呢個都叫解釋到嘅

答案可能係你id

嬲住留名加1

係公司一路ot一路睇，睇完完全冇心機工作
我今集真心嬲龔燁呢個人
我而家嬲到係冇辦法作為客觀者去分析呢對cp

同感，莫講阿水心死
觀眾都心死

而家搞到係佢地正式一起之前都唔敢再追龔水線睇....

454淨虐阿水一個已經睇到我就嚟抑鬱
463一次過虐晒龔水
阿龔最後句「原來我唔可以當你係no.1」（之類啦，屌好sad），我覺得對白中自責嘅意思多過愧疚，阿龔應該都好憎放棄阿水嘅自己
同埋講呢句亦都斬斷自己後路，唔畀自己後悔選擇阿爸/過去做no.1
佢參加埋哈爾濱project，意味住正式同阿水對立，但係佢又唔解釋 頂你可唔可以唔好畀咁多壓力自己，阿龔越來越壓抑
阿水都好慘，明明開頭諗住阿龔終於肯表白，call晒全世界就知佢有幾期待，越期待就跌得越傷，仲要畀佢知道阿龔跟哈爾濱project，畀心愛嘅人屢次傷害呀痴線，喺佢心目中宜家阿龔=騙子
宜家我真係想知編劇點拉返龔水線，點寫阿水重新相信阿龔，同阿龔點放下過去
我之前已經估阿龔嘅no.1係阿爸，但係赤裸裸咁話阿水唔係no.1？？？？？

明明係sitcom拍到9點半家族情仇咁做乜Q

之前初雪已經夠hurt呀水，今次仲要再hurt多幾錢重
呢個世上有幾多個好似呀水咁嘅好女仔，比你hurt完都肯信你
點解要寫到呀龔咁衰

關係無進展都算仲衰過reset
喺 原來仲有人睇得明

屌你老母慶過火屎
而家啲誤會仲娘撚過廿年前個啲韓劇
你唔見老豆都唔係第一次啦，傑叔啲料今集先又提完，講幾句解釋番有幾撚難呀？
喂話就話唔想佢地咁快一齊遮，唔撚係咁樣唔一齊呀嘛！
既然龔燁要復仇要事業就咪撚溝呀水啦
比咗咁多希望人再親手破滅佢
如果佢唔係電視劇係現實生活入面？呀水一早就踢咗佢出局啦！
如果佢唔係龔燁係第二個，我直頭想睇佢辛辛苦苦要報仇個一下個陣發現全部都係一場空，呀水又同咗一個對佢更好嘅男人一齊添呀！
因為係龔水線我地先想佢地可以開花結果
但編劇拖到咁樣真係糟塌哂大家對龔水線嘅期待
Sorry for 1999 我真心好嬲
明明一條咁好嘅線，係咁重覆啲垃圾誤會令到成條線都無以前咁好睇

追咗咁耐，好想放棄，如果tvb編劇睇到我地d留言，就知幾傷d fans嘅心

條線爛左啦

編劇你哋咁做對得住瘋狂推post瘋狂支持龔水嘅我哋咩
女人真係唔應該幻想咁多潛台詞，ff咩修成正果，都係假㗎

以後睇唔到阿工烚熟狗頭咁坐喺尋寶圖飯枱撩水水同坐喺副總監個位搞呢搞路

+1

之後阿龔應該唔會再口花花阿水，真係應該會放手
之前可能要阿水做主動?????????
不過咁樣我又諗唔明聖誕節喺D2拖手拖腳果到

哀莫大於心死

我係阿水主動唔落囉

ff 唔係真 唔會發生
利申心死

仲點主動呀
係人都死哂心啦

如果要拆正式對立呢個位起碼用幾集
如果一集又寫返阿水唔嬲我都唔接受
真係虐開有條路
我真係驚我頂唔順

我係阿水只會想講 收皮啦 唔好再搵我啦

我同意
條線已經爛咗
屌你
我真係睇到好攰
係好撚攰

咪就係
阿龔都講明唔係佢嘅No. 1，點主動呀

食蕉連皮啦你

可能之後Jenny爆晒D野出黎，阿水明白阿龔既痛苦，主動幫佢??
對唔住，我都說服唔到我自己

俾我直頭好行唔送一世唔好見！（堅嬲爆）

我心已死

molamola
點兜都兜唔返正個故事架啦

我為左供水線才會去追愛回家，既然編劇要熊若水一世孤獨的，做呢條線來把L咩！我而家真係替水水傷心中，玩弄感情的編劇，我心好累了！唔睇愛回家LA！

心很累呀屌你老味

求下jenny唔好再出場當幫幫忙！

心死too....冇勇氣再睇龔水

炸左好多人出黎

其實我都係
以前都有睇但係真係由龔水先開始集集追

嬲到炸上水

食蕉都益咗佢
而且食蕉連皮之前係有打情罵俏嘅感覺
如果我係阿水 我宜家只想講粗口

我決定冇眼屎乾淨盲 當冇睇過下半段
淨係係咁loop翻前半段派糖俾自己ff下算

龔燁話唔會嚟嗰下
我仲諗緊會唔會係想俾surprise
FF緊拎住扎花 著曬老西喺門口等緊

無喇無喇

邊個傻婆仲會心甘命抵俾你玩多次

唔想阿水做神之馬壯

睇到心累
知會反cup，但冇諗過咁hurt

我都覺其實最後個句唔符合龔燁既人設
佢可以講no1係呀爸
但應該講唔出呀水唔係自己no1
咁即係完全推翻之前所有對水既真心

我以為只有當渉及曹總嘅時候先會令佢地關係倒退 原來係我太天真編劇要開虐係點都開到
竟然揾到同伴 第一次見到香港飯

今集我唔想寫recap

今集真係loop唔到
全部都係糖衣劇毒嚟

我已經唔想知下集主線幾時...
唔想再期待成個weekend結果睇到咁樣嘅龔水線...
唔再信路透...

痴撚缐，乜鬼劇情，咁鬼老土會咁啱走失老豆

唔好寫

同意
佢地今集真係做得好好
可惜個劇本寫爛左

已經完全唔期待下集主線，今集句哀莫大於心死完全中晒

明明條線一開始舖得咁靚
係要搞衰佢

上次睇完初雪嗰集都仲好淡定，覺得佢地係要經歷多啲先一齊。今集都諗住唔會表白成功，不過冇諗到會虐成咁

我諗之後阿龔又做守護天使囉，背後默默付出（最緊你無事），但就唔會同阿水正式一齊住。
而阿水死心架la ，仲可以唔死心咩，由頭到尾都被阿龔耍，flirt 完人，又推自己比曹總，又放飛機，都照舊開綠燈，你最後放哂我同全家人飛機，解釋無句，仲丟句你唔係我no.1比我聽，我真係諗唔到點可以再比機會囉

記得有巴絲提過Stanley 話阿水會再做雙下巴天使而感動佢發力追，大家等下幾時出現啦，但明顯唔會下集

唉，心都灰哂

今次龔咁過分，我都接受唔到水三兩下就原諒囉 佢點都要做返d野黎補飛，咪過2集又集體失憶當無事，拜託連戲
但另一方面又想佢地快d好返，好矛盾，心累

今集有一個位睇到好嬲
首先講明我好鍾意大小姐呢個角色，但係佢瘋狂拆龔水嗰段真係睇到躁，嗰種強硬嘅語氣同封建制度啲阿媽反對親事係一模一樣，但係你唔係佢阿媽
可以想像到遲啲大小姐會再提呢件事然後話自己冇睇錯人阿龔果然信唔過，又再喺阿水身上補刀

阿龔嗰段與其係嬲，我更多係心痛，點解要特登整咁多波折畀龔水，平平淡淡一齊唔好咩？
我鍾意龔水係源於嗰種細水長流唔露骨嘅愛，宜家搞到930咁，我覺得有啲嘢變咗質
我淨係想睇龔水小學雞鬥氣咋

我真心想轉支持曹太賢，起碼佢對係真心愛護水水

對龔燁呢個行為，我太有共鳴
因為之前個個就係咁
不斷被欺騙，不斷原諒佢，再比機會佢，又再被騙既感覺真心sad，真係會對呢個人好失望，唔想再見到呢個人

初雪嗰集都合理啲
今集真係
難得有條線集集都追 搞到咁

我認同呀！炒左個編劇佢LA！

睇完呢集無晒心機食野

上次初雪都仲話解釋到 今次真係水洗都唔清
我係呀水既話 就算你已經攞翻間廠會將我重新擺第一
我都唔會信呀龔 點知你幾時又有重要既野擺第一

我覺得阿龔其實有啲偏執，甚至諗埋一邊
佢應該覺得佢嘅心思係唔可以二用，因為佢一直以來都係淨係諗住阿爸咁拼搏，所以佢覺得一心二用咁對阿爸&阿水係對雙方唔負責任，所以今集就逼佢埋牆角要佢揀
而佢揀咗阿爸，喺佢心目中就等於放棄阿水，所以講嗰句嘢斷自己後路

編劇我出盡力嘗試理解你同幫你兜㗎啦

唔想再重溫

真係好嬲
睇完期待成十日8日呃自己跟住會係甜...
睇到咁辛苦做乜?

之前成日都話要虐下水水
好啦到而家真虐
但到我接受唔到

個situation 好大可能變左：
水水沉船，雖然呀龔無放佢做第一
但按水水呢種性格，又放唔低
跟住呀龔就做好鬼多野想要補鑊
(但唔排除中間又話水水唔係no.1 )

個男人咁衰仲要水做野黎感動佢 水呀，你爭氣d啦好無

學曹總咁講 呢套係傷心速遞呀
水水好陰公呀

我真係睇到攰
現家個心仲係好唔舒服

一而再 再而三咁 永遠都有新嘅理由扔低我

曹太 到初雪 再到今集

水水永遠都唔係最重要
心已死

唉屌前半集真係好sweet
sweet到我一諗到今集係sad end就係咁喊

根本阿水從來都無介意過咩大房二房，甚至阿工甩底
佢最介意嘅係阿工講大話，對佢唔真誠
諗返起當初綠帽諗住呃鳩阿水想佢做二奶，就知阿水條底線從來都係呢度
係lift到，阿工解釋返根本哈爾濱個誤會就解開咗
雖然見到阿工仲係一副「哦你做咩呃我無去睇雪」嘅樣真係好燥
你要阿水同你講真心說話，你又有冇拎個心出嚟對阿水呀！

下半part屌你老母
電話都講埋，講多句老豆唔見咗又有幾難呀！！！！！
屌你老母阿工埋二房堆根本就唔符合世界仔人設！！！！
屌你我真係好傷心好嬲
唔一齊都算，但唔係咁樣嚟玩殘兩個角色同fans囉

你個名
原來岩feel都未必得架

下一集開始龔燁就變咗二房嘅人、水水前情敵條𡃁、大小姐嘅敵人⋯

龔生我想問你仲記唔記得你隻眼挑針USB？
唔用不如我地幫你用咗佢

編劇真係玩殘哂我地

我都係 越諗越嬲

追到心很累 可唔可以當依條線已經完咗

傷心到想改名
聽日番到公司仲要收埋隻雙下巴天使

睇返聖誕d2嘅相，阿水仲係當阿工係仇人，第一張相阿水黑佢面
之後阿工想扶阿水，阿水又Fing開阿工隻手
照計都係聖誕前後播，起碼阿水會嬲足一個月

今集一啲傷心嘅感覺都無，得返嬲，到依家仲嬲到震

之前仲話龔慾善其事 叫大家姐助龔
我宜家只係想睇大家姐幫阿水報仇
玩殘龔燁 俾啲教訓佢
解下我心頭恨

我都想
再上森仔電台道歉都冇用啦

經過今集 對龔燁真係心死...
再諗唔到理由說服呀水揀佢唔揀曹總

點解水水個角色可以咁可憐嫁，睇到想喊

支持大家姐報仇
呢條友唔受下教訓唔會識死

大家姐快啲報仇

有仇必報！大家姐快啲幫水水玩殘個死仔

水最灰係呢樣，個個都唔當佢係第1位。阿爸錫家姐阿妹多過佢。max揀政治婚姻唔要佢。而家龔揀阿爸揀事業都唔揀佢。
仲要講到出口
點解要水一次又一次知道自己只能係second choice

大家姐做野la

仲話阿水主動令阿工感受到溫暖先會再進一步，龔燁你憑咩

唔係有心寫龔水一齊就唔好俾希望觀眾啦
唔係有心想同啊水過人世就唔想俾希望佢啦

我都睇到攰喇

我都覺
真係好心痛阿水

屌

有仇必報 熊尚善
呃我二妹 作死你呀長毛！

dllm第一次咁唔想劇情連戲
可唔可以當呢集冇出現過
或者大家記憶得返上半集

冇喇冇喇
今集由嬲大小姐棒打，到覺得龔燁俾人老屈好慘，水水俾人鬧好委屈，跟著食完兩粒糖希望係喜出望外，到嬲龔燁做乜有電話都9用，最後真心好嬲編劇寫爛條線 已經完全想放棄龔水喇

夠日數改返個名唔想眼冤

今集其實好多位都怪怪哋，台詞又怪怪哋好多書面語同有蝗語，唔該編劇check check 佢啦

絲打你個名改得好好
我宜家就係想問龔燁 想問編劇們
其實你想點

想改名加1
未搞返好條線前，都唔想睇愛回家

唉如果淨係得水水一個已經夠hurt
我屌你老母，仲要人哋成家都係到比你放飛機
龔燁你憑乜嘢呀

比我係treegun就唔會再理佢

我真係好想喊

我都係咁比人扔低過

真係好嬲jenny，第一次max嗰陣jenny已經不停恰呀水
今次又係因為佢令到佢兩個無得睇初雪，仲要逼埋呀龔入二房
到底想點呀

我都係

其實睇sitcom都係想輕輕鬆鬆啫
就係現實苦悶先搵呢啲黎寄託下

搞到好似930嗰啲
相愛相殺嘅狗血劇情 有乜謂呢？
我諗下自己失戀俾人玩有幾慘唔好?

屌呢個真係好sad

唉，再見啦各位，我要退落黎冷靜一下自己
把刀插得太入，拔唔到出黎
呢段時間唔ff啦，ff令人心傷
咩可能既劇情都唔推理啦
好攰呀

下次再有甜水時再會

same

可唔可以下集話龔燁其實一早搵咗大小姐
幫佢做間諜 假意接近二房
所以表面要同大房反面
但我解釋唔到點解要咁樣去hurt阿水
我諗極都諗唔通 幫唔到佢兜啊

以後唔洗趕住翻屋企睇電視

唔該編劇唔好再放Jenny入工水線好嗎？

我想停留係依一刻 後面發生啲咩事我唔想知

我覺
好怪咁
但又説不出邊度怪

雖然我知大家未必有睇美劇
但係條線令我諗起Friends裡面Rachel同Ross
由一開始中中意呢對CP
到寫到爛

龔燁 送我個名畀你

完全無諗過佢地會變成敵對，睇下編劇你地點拆

佢哋兩個今集真係做得好好
少男龔 甜笑水

最記得大小姐嗰句「龔燁有冇咩唔對勁嘅地方」
wtf唔對路咪唔對路
呢集大家有冇仔細審核過

啱啊
呢度真係feel到嗰種就差確認關係嘅感覺(?
兩個嘅演技都好好

我睇度好想

時間停留此一刻

癡線，睇完今集又諗起水水比Max拋棄個集...
虐到爆炸...
又關Jenny事...
呢幾集大小姐態度好強硬
究竟想水水點

阿工今集頭腦蠢左咁多

而且唔只一次比愛情騙子呃
以前仲有博士默默守護佢
而家博士都有左mandy
咁難得以為遇到一個真心將自己放第一位又岩feel既人
而家都講到出口no.1唔係佢
水真係好慘
可能以後都唔再相信愛情

我記得有句台詞 大小姐講嘅 勁書面語
當下聽落怪怪地 唔多通順

呢一幕我食飯食到停晒手
淨係喺度傻笑
之後都係停晒手，不過係睇到心死

編劇大人
今晚無人會冷靜討論劇情架喇
淨係想講句 呢套係sitcom 大家無非想放工放學輕鬆下
知道你地好用心咁寫啲人物
但係八點鐘咁用嚟牽動情緒難免太heavy
睇到好攰

Rachel同Ross邊有咁虐
但on9程度Ross同阿工有得飛
而家阿水根本就hurt到好似emily聽到I take thee rachel一樣咁

我又覺得呢個位好貼切大小姐
就好似佢從小到大接受上而下嘅強逼教育咁

輝輝最多係無咩出色，普通職員仔，但起碼唔會幫二房跣自己嘅事業

但龔燁唔同呀，大小姐不嬲覺得佢係敵人

其實佢本身經歷過Max 博士之後
覺得佢應該對愛情係好冇安全感
好不容易有個賤精
慢慢沉船
點知 宜家隻船一個唔該就反咗
阿水啊

屌睇字睇到好想喊
其實treegun都錫二妹嘅

上次阿里山睇日出第一個就叫二妹

我寧願好似美劇咁一齊又分開下好過係咁拖
真係來回地獄又折返人間

咪係 今日chur足成日返到嚟諗住開開心心睇供水
但宜家搞到咁真係睇到我好攰

大小姐個句好無說服力

佢哋演技成功牽動到我情緒
所以我宜家睇到好撚心痛呀dllm
我其實未有心情屌編劇住，我真係好心痛龔水兩個
明明心意相通，就只差一點點，就所有嘢都變晒...

dllm真係玩還原基本步

突然覺得不如出個新男角比水水配cp啦

點算呀 我真係平伏唔到 因為真係期待左今集好耐
但依家諗到之後既劇情龔水係對立 我真係好sad
點解會搞成咁
唉

阿公份人真係唔得, 上半集係電梯度已經好唔老實, 只係話係哈爾濱有傑叔消息去唔到初雪, 偏唔提jenny, 要阿水先講起jenny都有去, 佢先坦白, 咁既男人點靠得住呀

我都平伏唔到啊
我要落街跑下發洩下

我都係
真係好sad
係嬲到sad
不合理到嬲

因為佢知阿水鍾意睇日出先叫阿水，但始終唔係no.1
就好似情人節嗰集咁，雖然根叔又買花又陪食飯，但前提係大家姐同3e都有著落
都幾肯定喺任何情況下三姐妹擺埋一齊阿水唔會係根叔no.1

阿水都係想搵到個人互相中意又重視佢
真係咁難咩

我知
都係錫，但唔係最錫

不要再說了
真係好想喊

但唔係最錫囉 水都只係想搵1個人當佢no.1啫，下下都做被放棄嗰個，真係會無哂自信 好灰

好彩我未買，而家唔買喇

好想睇到龔燁知道有一日佢真係完完全全失去水水嘅時候
比佢明白到 除左龔友唔等得 媽呢空都一樣
呢個世界冇理所當然 一個女人心甘情願
比你玩咁多次
等你咁多次

之前嫌編劇成日停留喺阿龔單戀呢個checkpoint唔郁
我宜家同你哋講聲對唔住
我情願永遠停喺嗰度，阿龔得閒作下啲唔致命嘅死，龔水開心鬥氣過下日常咪幾好
我唔應該嫌棄 sorry

啱呀，8點sitcom大家都係想輕輕鬆鬆開心下
你睇下派膠集數幾多好評就知

編劇你真係好唔好意思咁樣嚟玩鳩啲角色同觀眾？
阿水係屋企已經有個偏心老豆，工作上又係夾心階層，班手下又比晒啲嘢做
感情路上波折重重，成日俾人呃，綠帽又曾經想氹佢做二奶
阿工家道中落，老豆又腦退化，背負咁多包袱
佢哋兩個已經受盡折磨，點解仲要咁虐佢哋？
比佢哋兩個開開心心，鬥下氣笑下咁又一日咪算囉
點解要夾硬寫到佢哋咁樣？除咗為拖而拖之外我真係諗唔到另一個原因

到時候就真係完了吧～

以阿水既性格 會唔會變左做女強人
對情情愛愛再無任何波瀾

被世界遺棄不可怕
喜歡你有時還可怕

so9sad

頂 講講下 阿水呢個角色真係好慘
屋企阿爸偏心
公司啲同事有鑊就搵佢孭
情路唔洗講啦
點解要咁對阿水
俾啲好日子佢過啦

點算 睇到生無可戀
宜家乜都唔想做但我仲有兩個project要趕

今集睇完嬲到想改咗嗰名，連睇完佢兩個嘅ig嘅售後服務都無哂感覺
我都唔知道原來自己投入到呢個地步
好想理性，好想冷靜，好想諗下之後嘅可能性
但事實係真係好嬲....

龔燁 我咩都唔想再聽了

沒法再做那些牽掛 比不上在你手中火化
不需要完美得可怕

+1 我嬲住趕deadline

「我返到酒店果時 你又話你食完火鍋無去到」
勁怪啊平時既龔燁講野唔係咁架

我諗起佢地對敵個心就好痛
我真係平伏唔到 好冇心機
連下次主線 過場都唔想知

本身入𨋢果段真係好曖昧
但最尾果句真係成把刀插入個心咁痛

全家人等緊果時, 全部人啲髮型真係恤得特別靚, 尤其是阿水, 細節位係做得好既

dllm我都好多嘢做
但係完全宜家冷靜唔到
只可以喺度同大家圍爐

最尾嗰句真係多舊魚！
阿爸唔見咗唔講，呢句又講咁多做咩！

曹總 機會嚟啦
我支持你

睇番其實最近最甜嘅454 選戰都係伍佩儀寫

叫返我Mary 唔使再改花名

一啖砂糖十舊屎

每次講起阿水面對幾多不公平都睇到想喊 縱然如此，佢仍然對每個人好好，好有義氣，雖然偶爾會發脾氣，但又好易氹，易滿足，是難得的好女仔，偏偏世界對佢唔公平，慶幸佢唔會自怨自艾，不然一早黑化左，變得好憤世嫉俗。
如此一個女子，值得人將她捧在手掌心呵護，幸福何時降臨在她身上

由開始睇到呢到，真心係好開心，直至水水接到電話都仲頂得住，到最後變埋2房人，仲要同水水講佢唔係佢no.1，點接受到呀

真係睇到好嬲
龔燁你憑咩要水水咁期待你嘅表白?
我明白你覺得阿爸唔等得
咁你明知你唔可以放水水喺No.1你就唔好去畀希望人啦
一次一次咁幫你講好說話
一次一次咁去相信你
結果你又一次一次咁去傷害佢
一次一次咁隱瞞
接龍自殺王今次真係殺到自己好難翻到生
水水值得一個對佢更好嘅人

阿工幾時有珍惜過呢個雙下巴天使呀

我想睇水水有人真正錫佢

係，售後係冇用㗎
大家灰晒喇，唔想再睇喇

我做觀眾都覺得心死，係唔係龔燁都無所謂，更何況水水

今集最大問題係毀龔燁形象
平時佢花式自殺，都仲可以話係佢小學雞鬥氣
初雪都話真係一場誤會，大家都唔想
但今集睇得出阿工根本唔識得珍惜阿水，仲講咩嘢雙下巴天使？
睇完今集我真係覺得阿水deserve better

都預左會出事...但呢個橋段太差，睇到燥～

我個心仲未平伏到

真係再搵唔到理由去諒解佢
真係唔值得

要趁老豆未失去記憶前揾到傑叔, 但搵到又點, 老豆會回復記憶咩, 還是會還番哂啲錢比佢呢? 理由太牽強啦

我都平伏唔到，怕今晚會失眠

我都未呀教命 已經喺stanley同編審ig留左言 表達不滿

真係好毀形象
尤其是前半又鋪排下電台道歉 同屋企人表白
最後居然係近乎斷絕關係咁講嘢
咩事 37歲嘅總監做嘢會唔會咁唔成熟

後面佢做嘅選擇我覺得冇毀形象嘅
始終阿龔一直話事業重要啲，同埋20幾年嚟都係放阿爸喺第一位
反而前面忽然勁口甜舌滑誇下海口同阿水講話要全世界知道邊個係佢嘅no.1就真係形象崩壞
454開始忽然猛烈發動攻勢追阿水都同之前話事業行先幾唔match

我睇完今集真係撐返曹總
起碼曹總真係錫水水，可以以水水為先
好過呀龔唔比人問都唔會講真話，出咗啲咩事唔識講多兩句解釋
最後發現呀爸係自己no.1想斷自己後路仲要講句嘢hurt多呀水幾錢重

Exam仲未溫完呀
但我仲sad緊溫唔到呀

可能想豐富龔燁個人嘅部分
等佢之後可以同大房嘅人鬥
睇佢點樣復仇 之前有人講過龔燁的王子復仇記 黑化嗰啲
但起龔水方面真係炒哂
睇到我想有個更好嘅人出現俾阿水

除咗話下半集係一場夢
我諗唔到點救返條線

唔關演員事嘅
今日stanley 搵阿爸那種無助感果下面流淚
做得好好
但係個編劇
搞到我其他線都唔想睇

根本寫到個角色搖擺不定
我知道阿工一講到老豆就失去理智
但真係同阿水講一句老豆走失咗好難咩？
你比咗咁多期待人，仲要驚動埋人哋全家
真係無辦法原諒

幾時先比返280個個有擔戴，有誠意嘅阿工我？

雖然劇情垃圾 但兩位主角真係做得好好

同埋係咪正式要開傑叔條線喇

唔知會搵邊個做

事業心咁重就咪flirt人又阻人情路啦，睇完今集更加覺得之前阿工嘅行為無恥，成條線一集炒起

原來龔燁嗰三個字
係「對唔住」

Sorry禁錯負評

豐富個人角色唔需要犧牲阿水囉
大家鐘意阿工呢個角色，都係鍾意佢對住咩事都能夠游刃有餘
唯獨對住阿水同老豆先會束手無策，咁先顯得佢哋兩個有幾重要
我唔想睇佢做其他人嘅扯線公仔呀！！！！

我都幾想睇下stanley本人點睇今集

唯有話佢畀愛情沖昏頭腦，一時以為自己可以為阿水做所有嘢
點知一面對現實（阿爸）就發現其實事情冇佢想像得咁天真美好，最後都要向現實低頭

我盡力兜㗎啦
其實呢段咁睇好反映到真實世界，好多時我哋幻想所有嘢都好美好好甜蜜，但係最後總要向殘酷嘅現實低頭...
dllm我睇處境劇唔係要睇呢啲赤裸裸嘅殘酷真相，係要童話中嘅美滿結局呀

同意
stanley個下真係好好戲
睇到想喊

人生已經如此的艱難 有些事情就不要拆穿

嚟緊兩個present加一個test然後下個禮拜exam
sad到想放棄人生
是旦啦 grade啫嘛 爛咪爛囉

用返阿水個句
呢集唔係偶像處境劇 係悲劇

悲劇

其實我覺得初雪個集起，供水線行得快左好多，阿龔突然追攻到今集要當眾表白都幾突然，之前都係Flirt 阿水搞下曖昧咁。

另一方面阿水沉船都幾極速，之前曹太個陣嬲到阿龔死，中間隔左兩集主線，仲要其實無乜太特別交心情節，初雪個集就期待阿龔表白，甚至ready say yes ，一切都行得太快，但係未代表今集最後開虐開到冇挽回餘地去冷處理佢地的關係呢？

就算阿龔表白，阿水可以唔拒絕唔接受，大家交多d心，識耐d再正式一齊。

明明有好多可能性，但睇唔透點解要揀條爛路比佢地行

阿龔佔有慾問題
之前仲可以兜佢係有心追阿水
如果呢集之後佢仲繼續斷人桃花就真係冇得抵賴

我都諗唔明點解要咁對阿水 (講到尾就係唔坦誠 連自己鐘意嘅人都唔坦白 呢點真係
我已經半死心
如果下次主線龔燁真係做咗二房人冇反cup
咁我真係會死心 轉支持曹總算啦

今集劇情堅係吾合理
好多位都好夾硬黎
宜家將啲關係寫到咁死條感情線仲點行落去
係所有龔水線寫得最差嘅一集
為拖而拖

唔想聽呢三個字呀

完全認同毀龔燁形象
以佢人設唔係應該搵到個一雞兩味嘅方法先啱咩？
明知last chance都犧牲阿水同自己感情，咁佢真係一世攬住份工算
之前仲好型可以撚jenny，依家要做返人地卒仔
我點睇都係事業愛情兩失意

唔好啊絲 撐住
我都係修心養性考埋試先再追
今晚睇完個心無定到

係，好明顯之前一直諗唔到龔水線點行就原地踏步拖劇情，一諗到就拿拿臨chur劇情將所有嘢speed up
呢點不能原諒
浪費晒之前所有鋪墊

連續兩集畀Jenny撚返轉頭，成個傻仔咁

係囉仲要一收工趕返屋企睇d咁heavy既劇情
sitcom原意唔係應該輕輕鬆鬆 接我收工架咩
點解仲慘過d台慶劇

覺得龔燁智商比起一開始低咗唔少

我都唔想聽
聽一次 心痛一次
sorry同對唔住都唔想聽
死賤精你同我彈開

凍壞咗個腦

已經留咗今集對劇情上的不滿比佢

一遇到傑叔嘅事就畀人㩒住嚟打
邊有可能
佢攞住usb調返轉order jenny幫佢搵傑叔都得啦
完全唔接受傑叔作為阿龔做二房人嘅契機

Quote返呀水ig句caption
誰是你的number one，隨你喜歡。
真係隨呀龔總監喜歡啦唉...心同水水一樣，已死

依家連羅密歐與茱麗葉都唔係呀

呢條寫爛左既線仲可以點兜??? 點兜先靚返???
我就諗唔到……

一齊出售後，但我唔受囉

絲打所見略同
我都想問佢隻usb係咪跌鬼咗⋯

係仲老土同誇張過羅密歐與茱麗葉

唔想放棄龔水呢條線，本身就係因為佢地先開始睇愛回家，而家只好希望之後劇情會慢慢向好方面發展啦

好想睇Stanley開live講返今集...想知佢會點樣講

Me too

我盡量⋯⋯嘗試下啦
睇完宜家好煩燥 根本定唔到落嚟

我覺得自己哩刻好似失戀咁
我真係要啲時間去平伏心情

唔會放棄
但我呢排會對佐治3e有興趣啲

屌完咪又係死死地氣咁翻睇呢集同繼續追落去
不過今晚請畀我喺度盡情發洩

deadline都唔撚理啦

me too

仆街死啦屌
睇到心到碎埋
咩叫我唔係可以將你放係第一位既男人啊！
咩啊！！！！！！！。！！！
好嬲啊！！！！！
熊若水好慘

其實我都係

接龍自殺王快啲落地獄啦

我係阿水一定憎死呢個男人

Same here

我都想放棄吾睇喇
好攰啊

我上次初雪都係
有啲後悔睇live 但有忍唔住
呆咗坐喺啲reading面前放空成晚
但係戲劇還戲劇，現實都好多嘢要面對啊
一齊加油

有無人點醒呀龔why not both呢個道理呀
想一巴一巴車埋去

原來已經播完兩個鐘咁制
但屌 我仲係好撚燥乜都做唔到呀
明明係咁同自己講睇劇啫嘛 使乜咁入戲 但我真係控制唔到我自己去唔諗

上次初雪都仲好啲
起碼都虐得有道理

龔燁你試下遲啲同阿水一齊咗想求婚啊
放唔到佢做number 1
呢句人地記一世

熊樹仁心諗
我頂仲要喺公司見到你條友
點忍

呢集之前仲覺得有jenny攪下氣氛係好，呢集之後我唔想再見到jenny呢個人

其實現實要面對嘅野仲多 而我都好清楚我有更重要嘅野做
但我就係做唔到

講到咁心死咁嬲，但其實都係成日refresh呢邊睇巴絲講咩
我都有份essay趕緊，但開咗個word出黎之後又係入返嚟追post，心情好矛盾呀

我仲未平伏到，未試過睇戲睇到咁投入，宜家好憎阿龔，大小姐同jenny

係咯 今次真係
噴血
過分吖
同屋企人睇我阿媽係咁講算啦呢啲男人
明明處境劇叫開心速遞可以cls
做咩咁寫實啊
講吖

我仲未發洩晒心中嘅憤恨
好傷心，睇住一條咁好嘅線喺短短幾集翻天覆地
講多次，我淨係想睇平平淡淡細水長流嘅龔水線
我淨係想睇小學雞鬥氣又同聲同氣嘅龔水線
唔係睇啲咁壓抑嘅劇情呀

容許我發洩一下，事發兩個鐘我仲係“我要殺人呀”

點解你唔坦白
講多句係未會死
剩係識收收埋埋，你一世單身吧啦

死賤精呃哂所有人感情

我頭先嘗試咗㗎啦
我個ppt打咗10隻都冇又入返啦

啱呀 打開份lecture notes 同一版 兩個鐘

佢累到Mandy坐監已經對佢有小小不滿

電腦都未開
聽日有deadline，今晚應該要通宵

龔燁正一人頭豬 搵人打佢得唔得
十幾分鐘前先拆完一個，之後又自製一個更強嘅誤會

我諗唔到咩理由阿水仲要第阿龔

呢套sitcom破嗮紀錄啦唉
過咗兩個鐘仲咁多人DllM

不如quit咗連登個視窗
伸個懶腰
返返現實世界
面對更殘酷嘅世界

好矛盾，又想重溫今集上半場及下半場小部份，但又怕睇到最後心碎

今集真心睇到要入廠療傷

係！完全唔期待之後點、有時見到預告係龔水都專登追、而家真係唔會，好無聊...啲橋段太悶...

我都要學你改翻個心灰意冷名

今集個編劇真係趕走好多粉絲...厲害👍🏼

龔燁有一萬種苦衷都唔等於佢可以咁對阿水

從來未試過睇TBB劇睇到喊，完全唔撚知自己死趕爛趕番屋企為乜
其實一早預咗虐，但冇諗過虐得咁撚肉酸咁撚老土。我真係唔介意啲咩甜啊刀啊嘅問題，進展慢啲都OK，但屌你宜家連人設都完全走晒樣，我仲以為自己睇緊另一套劇添啊頂
先唔講咁樣有幾傷阿水個心，仲要係補都補唔番嗰隻，宜家就連Ma姐都知泊碼頭要去泊大龍生啦，點解阿龔你咁撚醒會寧願坦蕩蕩咁去得罪大房泊埋落二房度仲以為咁就可以幫阿爸攞番間廠架? 你嗰啲公關技巧呢手段呢面面俱圓呢死晒去邊呀，乜你阿爸咁教你架，你個腦係咪凍壞咗啊屌
真係越講越嬲，越講越傷心，編劇你唔識寫就咪撚寫，上嚟睇睇意見等大家教下你啦好冇啊，咪撚嘥晒啲好演員同觀眾嘅熱情投入啦dllm
對唔住，請大家原來我咁粗口爛舌，因為我真係冇阿龔咁撚忍得住!!!

今次係佢親手推開水水

我quit唔到呀
quit完又忍唔住走返入嚟
第一次覺得自己咁犯賤

有咩唔順起度發洩哂出來
大把人陪你一齊
咁樣個心先會舒服啲 先有返精神做嘢

阿龔明知大小姐懷疑自己有份幫二房偷哈爾濱計畫，最後都屈服跟住去，仲唔同阿水解釋
再留埋嗰句唔係no.1嘅message，擺明係親手推開佢
先唔理點解阿龔會屈服於jenny，佢揀阿爸做no.1就推開阿水，係諗埋一面到偏執，佢係咪以為一個人只能捉緊一樣嘢，其他就要放棄，咁諗真係大錯特錯，好想知點兜呢個位
阿龔係好慘，但係某程度上佢嘅思想唔成熟同鍾意攬晒所有嘢上身嘅性格令佢搞成咁
btw阿水畀人hurt到咁盡，都好想知點兜

Hi我都係 仲係度
我今次都夠犯賤
tbb劇姐 我咁投入為乜

熄電話啦要
各位保重
絲 溫書同準備presentation加油

我真係睇到好似失戀咁

我想quit嫁
Quit 唔到

慘過自己失戀

今日哩到個個都失戀

絲 希望你this moment唔會再覆到我
我會盡量嘗試下加油㗎啦 你都要加油呀

睇左咁多年處境劇 今次最hurt 仲入戲過以前睇啲韓劇

唉

我呢兩個禮拜逢禮拜一都要sad一次
想開開心心過埋12月啊大佬 放過我啦

如果今集係第一次，都算，但依家係一次又一次，我諗唔到阿水有咩理由選擇再相信佢

屌 我宜家除咗粗口之外真係諗唔到仲可以講乜
明明呢排已經勁撚多嘢煩 我想睇劇開心下啫
真心已經係抬到一個嬲到唔知可以講乜嘅地步

呢集無錯係虐水之餘更加係虐龔，我地觀眾角度都知佢有幾鐘意水。知道龔聽到水肯俾機會，佢有幾開心(而且前提係龔一直以為自己無行，打定哂輸數)
所以今集尾嗰句，係hurt到水，但龔嘅傷心亦不少。要親手將得來不易嘅機會推走，佢嘅難受未必會少過水
所以好同意ig呢位所講，佢唔係唔想要水，只係自覺做唔到水要求，唔敢要
不過始終諒解唔到佢下下咩都唔解釋，大小姐啪龔毒針又啪得無錯架，收收埋埋太多，阿水份人咁簡單摸唔透
今集真心嬲呀

我想喊啊

心情完全被今集破壞左 冇心機做野 我地呢班fans唔知等幾多個月先有糖水

我知道龔燁都會好hurt
但我完全唔撚諒解佢咁做
之後個集睇龔水敵對
大家話我知
我應該用咩心態睇落去

就算之後再有糖水
根本都彌補唔返今集嘅傷痛

岩岩先落左去做運動冷靜左一個鐘，之後就諗通左
本身都好嬲，覺得阿龔點解要俾一個假希望人，仲要約哂全家先黎甩底。
但後來就諗返起之前454之後討論既結果，阿龔終有一日要知道自己到底應該選擇過去，定係面對將來。一日未解決到呢一個結，就算佢地真係拍拖，但遲早都會收檔。

以下係我努力兜既版本：

首先，阿龔個人設係由少年時期開始，一直為左復仇而存在。（點解過去感情史得阿may?可能就因為呢一個原因）任何人佢都睇唔上眼，心裡面只有復仇。因為對佢黎講，愛情同復仇兩者都係最單純既存在，係不能夠有任何雜質。所以佢心裡面好偏執地認為，兩者不能並存，一直都對任何人保持距離，從來無對一個女仔動過心。

但係直到遇見水水。
見到好似天使一樣善良既佢，阿龔居然沉淪左。
佢開始漸漸忘記復仇，身處係美夢裡面，甚至開始以為自己可以忘記過去，將阿水視作人生第一位，或者開始欺騙自己，覺得其實復仇同戀愛，都係可以並存？
佢開始一直做ｄ傻仔野，為一個女仔做左好多損人不利己，有違佢初心既事。次次見到佢既笑容，佢都好似個傻仔一樣開心到彈起。
......原本以為美夢一直可以發落去。
但係直到呀爸病情惡化既時候，佢呢一個美夢好明顯打碎左。
原來佢自己一直都放唔低復仇兩個字，佢對天使既愛情，佢自己一直以黎復仇既心，原來都滲透左雜質。

原來傑叔係佢心目中，一直都係一條大大既刺，一日唔抆返出黎，佢一世都唔可以真正接納到水水。

再加上細龍太既電話，佢不禁停低左腳步。

佢諗左好耐好耐，望住阿爸哀傷既背影，再諗起以前傑叔對佢地做既所有野，感受到自己心底裡面埋藏住、又開始冒芽既仇恨，佢開始動搖。
佢知道如果佢要係阿爸有意識既時候報仇，就只能夠行捷徑。而呢一條捷徑，一定要做好多呢個天使唔願意既事情，例如要做返一個好似以前咁既死賤精－－一個衰人。

所以佢深吸一口氣，決定做一個好艱難既決定。

因為佢希望同水水共赴一生既人，係一個全心全意愛佢，心裡面只有佢一個既男人。

雙下爬天使應該配既，係一個全心全意既騎士，而唔係一個心裡面放唔低仇恨既復仇王子。

佢開始覺得，自己根本唔配。
所以佢寧願自己承擔所有，因為阿爸病情惡化，已經再無時間。

於是乎，佢選擇離開。
佢寧願天使恨佢。
寧願自己一個痛苦，佢知道咩叫做長痛不如短痛。

佢心裡只希望天使下一個愛上既，係一個完美既騎士，而唔係好似佢一樣，表面光鮮，但其實渾身傷痕既王子。

＊ ＊ ＊ ＊

雖然我係最近先開AC，但其實已經追左龔水好耐，所以無論如何，我都唔想放棄呢一對ｃｐ，就算過程係幾咁痛苦都好。(因為我係d偏唔信邪既人，愈困難愈要克服）。
我相信上天一定會安排一個好既結局佢地。
阿龔今次甩底，的確令水水好痛。
但係可能佢知道而家既自己真係好無資格成為水水既愛人。好似當初離開香港一樣，佢需要成為一個更好既人，先配得上呢一個咁美好既女仔。
我相信只要阿龔佢可以真真正正搞得掂自己問題，堂堂正正，永遠個心裡面只得返水水既話。佢仍然會係阿水既Mr.right。
＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝
唔覺意打下打下，兜下兜下，就打左咁多字 因為只有咁樣ff下，我先可以堅持自己追落去！！
我係唔會放棄龔水架！！！我對佢地仍然抱有好大期望！

聽日開始返工又會忙, 唔好話睇LIVE, 連睇重播我都未必有時間睇
本來好開心, 係忙之前有得睇龔水

呀龔知道有多一次機會時我又一齊yeah, 仲笑佢傻仔撞到桌
呀水出lift之後發癲我又一齊yeah
全集睇到我最心動既係佢地係lift入面幾乎表露心跡
最後會反cup我都估到
我係咁同屋企人講, 雖然應該都bad end, 但真係好驚唔敢睇
虐心, 都有心理準備
但今集睇完更加覺得既係嬲, 嬲點解唔直接講得係呀爸有事??
我唔知編劇有咩考量, 但我開始覺得太多了, 好攰

黎緊有一段時間消失, 悲觀黎講要下年先有時間, 樂觀地講可能聖誕節都有少少時間睇, 到時一次過追晒之後既龔水, 希望到時一齊到啦

睇完今集我就嚟變free rider
宜家真係zero productivity 個腦又function唔到

我都諒解唔到 佢真係要好好補償返水，超級唔想呢件事之後又hehehaha咁當拆咗集體失憶
希望俾返2集氹水啦，大家條氣真係順唔返架

羽毛筆珍妮

依家傷心完，嬲完，頭好痛

睇完終於忍唔住喊咗岀嚟
屌 成件事越來越虐

痴鬼線 依加聽咩歌都諗起佢地

"臨床幾千樽荒廢的 若水...
...油畫繪一半
台詞寫不過半
完成將很美滿 半途卻放下沒有管
一世即將過半
才華竟早已入了棺
有天才 為何我們 卻是無後半

我睇到好想喊
雖然呢三個鐘不停係咁屌鳩龔燁呢條粉皮
我理解佢咁推開佢追咗咁耐嘅媽呢空
就係差個少少，個少少
因為佢阿爸個病而打破哂佢美夢
佢都好hurt
我絕對唔撚諒解佢咁對水水
但佢明顯打從心底都唔想咁對水
佢係覺得自己冇資格去擁有水呢個天使
所以又要好似以前咁
做天使最討厭，賤到仆街嘅賤精

睇完之後淨係想龔燁知道其實一段關係唔係淨係可以共富貴，仲可以共患難
btw呢段嘢好催淚

先唔理呢集有冇毀角色、劇情有冇暴走，呢集帶出嘅信息真係好殘酷：
現實冇兩全其美嘅選擇
美夢有日會醒
有時自己以為能夠秉承嘅承諾、能夠掌控嘅人生，到頭嚟只能夠向命運/現實低頭，只能身不由己

唉好hurt

我覺得同阿龔身世有關，佢阿媽喺家道中落嘅時候走咗佬畀太大陰影佢，所以令佢將所有委屈收收埋埋，怕畀阿水知道之後會離棄佢
同理，佢推開阿水某程度上係自我保護，喺對方離棄自己之前推開對方

阿龔你好傻好蠢

但係共富貴時都同時可以共患難嫁
龔燁你個腦比人食咗啊
平時你啲IQ去哂邊

我覺得如果要兜既話 要偏回正軌既話
之後既劇情一定要講佢慢慢解開自己心結，偏正自己既思想。
可能要搵一個契機令佢自己知道，
天使從來想等待既人，根本唔係騎士，都唔係王子。
而係佢自己。
就算佢係幾咁唔完美都好。
只要諗通左，我相信阿龔會變返一個絕世好男人既～
大家唔好咁HURT啦～我地要keep住互相扶持，直到佢地修成正果！

佢阿媽當年走佬畀植入咗「夫妻只能共富貴不能共患難」嘅錯誤思維畀阿龔，所以佢咁諗都理解到嘅...

好似係

我想知劇組肯俾幾多集佢地
咁玩法，開套正劇先夠時間

再幫編劇兜
阿水因為某些原因知道哂所有事情
不管阿龔點推開阿水
阿水都唔理
因為佢嘅世界已經習慣有阿龔存在
就以行動去證明
我可以跟你共患難

唔知點解我都係覺得聖誕節會成到事～
因為果幾張路透打鬧真係似情侶耍花槍？至少睇得出阿龔一定解開左心結先(因為佢肯主動接觸返水水)
再加埋之前路透佢地係Ｄ２拍既野，雖然而家咁虐但應該好快好事近。

其實好想知點解會喺雙方愛情都萌芽仲甚至就嚟得米嘅時候選擇reboot成條線
有冇人可以答我

點解做龔水黨咁命苦

係嘅，成唔成事都好，聖誕應該點都會有甜，唯有好好期待下

我唔會再信路透

天生軟弱難自棄 天給你這愁眉
怎麼鄙棄 情緒就是知己
從來活在一起 自我這種感覺 好得很神祕
快樂就是仍可 感覺傷悲 起碼沒逃避
能做哪個我都好 亦是愛你

現實世界其實好多龔燁呢種人
搵好多聽落合情合理嘅藉口而放棄愛情 放棄心愛既女人
旁觀者一睇就知其實係自私
無論你有幾多苦衷 只要你簡左放棄一個人
你之前對果個人做幾多野 把口同個心有幾愛都係冇意思
其實咁樣諗個人物設定係好貼地好真實
只係個故事表達方法真係太跳tone搞到好差
感謝演員們救返晒成件事
盲撐Stanley 佢啲戲真係好好 幫到好多分

而家等既就係 睇下編劇點兜啦
到底點樣將件事變返正軌(到底點樣係聖誕節前將阿龔由放棄阿水變返溝返阿水既狀態)

但佢憑乜覺得阿水都係呢種人？ 人地比埋最後粒朱古力金幣佢食喎，仲食埋小強喎，佢都因為咁先被感動沉船

其實如果因為佢誤會水爆佢破產單野，咁個刻佢可以剎停唔繼續追阿水，但佢繼續追仲想係人地屋企人面前表白，偏偏佢其實唔係完全信阿水，唔肯講真說話，睇唔透

又唔可以話reboot
感情上已經雙箭咀
但行為上已經愈行愈遠

見大家咁放負 講番啲正面(?)少少既野先
其實今次真心想讚下阿淳同阿蟹
佢兩個將個角色演得好立體
如果唔係有好嘅演員我地都唔會咁容易代入個劇
所以今次即使個劇本爛左
我都好想讚下兩個演員
不過仲未抽離到今集 未可以好詳盡咁讚兩位

而家唯有FF佢係一個咩都攬哂上身既人啦~
一遇到有關情既事就會個智商下降 腦回路變得極怪
咁保護自己既行為同細個造成既傷害有關既
唔係一時三刻可以改變到
一定要發生D事令佢糾正思想先得

盲撐下stanley同阿蟹
演員係好有火花
但劇情唔撚得

我都睇到

其實係咪真係溝都唔知

好傷心💔

有無人可以教教我到底仲可以點兜

好有同感啊絲打。
我前段時間都發生左啲對我好大打擊嘅事，都係因為咁先開始由第一集睇返開心速遞，所以可以話係呢套劇陪我過緊低潮，係每日令自己開心嘅動力~雖然平時好少留言但係其實我日日有追post睇住大家討論
不知不覺好投入呢套劇嘅世界，現實生活已經好唔開心，唔想電視劇入面都咁令人難過。希望編劇唔好令我地失望，將條線寫返好好睇睇啦！

唔講劇情，因編劇個腦凍到傻左

阿工同水水嘅演技好好啊

呢樣嘢真係要贊揚兩位演員嘅努力

衰嘅都係寫劇本嘅衰

其實工水條線係咪要完...?

睇完之後真心喊左

明白龔燁背負太多包袱，佢亦都講過要係阿爸仍有記憶前東山再起，但龔燁呀，有樣野叫做患難見真情，阿水知道你咁做未必會嬲你一世，你宜家咁自殺法，你認為可以挽回水水對你的信任嗎？

龔水線唔會棄，更唔捨得棄
無論我點畀呢幾集玩殘都好，我都唔會忘記初心
當初280嘅深厚又隱忍嘅感情，386嗰種朦朧嘅愛情，同埋貫穿整條線嗰種打鬧中若隱若現嘅愛情依然能打動到我
我會繼續守候，等佢哋慢慢拆解問題，修成正果㗎

個post加左2個hashtag
#真愛還是不捨棄
#你也會留定著不離不棄嗎

呢段令我諗起十萬噸情緣一句對白：你最自私係唔想hurt到自己所以選擇hurt我

再次強調兩位主演做得真好

我都唔會放棄架
我追到咁辛苦，日日含辛茹苦（？），次次睇佢地錯過左既時候，個心都痛到都好似我自己失戀一樣（可能失戀都無咁慘）。
就算有幾多波折都好，我都會留守係到
我要睇到佢地開花結果

就係演技好先睇到我地咁心傷
先咁投入
到依家仲未追緊post未做野

DLLM 痴撚線 玩到咁就以後唔好再flirt阿水啦 咁大個人乜鬼no1 no2 唔講以為溝緊2條女分大細 唔相信阿水會介意擺老豆做no1囉

仲有隻USB係咪跌左？要俾jenny咁樣撚

演員我係支持嘅，

但如果劇情一直比玻璃碎我食嘅話，

我唔太接受到囉

都係個句希望編劇手下留情

真係好嬲 心情完全平復唔到 好似自己失戀咁
真係諗唔到條線可以點繼續 但我唔想放棄龔水
編劇
但stanley同蟹真係演得好好

係
我相信
能夠被放棄就不是叫真愛

智商急降

你兩個

首先我真很好鐘意開心速遞 好支持工水

或者d咁既劇情編劇寫得好開心

演員都過足戲癮

但有無諗過觀眾想睇d咩架

宜家咁我睇9點半唔好？

我都好好奇可以點寫返入正軌
我對今集有啲失望
但對編劇們都仲有信心
同埋真係好想龔水開開心心咁一齊

發洩完等睇下次主線

大家打起精神再行過
供水黨都係打不死既小強

我係水既話，三十幾歲人，差啲結到婚，又俾人呃。好啦，以為終於等到真愛，點知到頭來個男人咩都唔解釋就埋左自己舊情敵堆，就算係估到佢有咩苦衷都好，都冇辦法再俾機會人地傷害多自己一次。

我對今集真係好失望

話就話棄睇條線但係始終唔捨得 ，只係唔想再食包住糖衣嘅玻璃渣囉

如果阿工喺水面前壓力爆煲崩潰
而水願意留喺佢身邊
又或者如果水唔死心......
由水做主動
搶翻阿工翻嚟......
大大聲話比佢聽
「我一定要做你嘅number one」
唉算啦我都唔識兜

雖然我都好心痛仲未平伏到
但我唔會放棄呢對cp架
可能就係因為太中意
中意到唔捨得放棄

Stanley如果你真係mon緊post
我好想同你講你真係做得好好
大家咁激動都係比你嘅角色同情緒帶動到
証明你真係演得好令大家好入戲
但我想同龔燁講
我真係好想睇下你會點比水虐
最好大虐 等你感受下水嘅感覺
以後你先識珍惜佢

咁寫法條線仲爛過KC helen線
收手啦編劇

係
已經唔捨得
但我真係唔想再睇呢種為拖而拖的所謂虐戲

我只想知…
今集係咪編劇想放棄呢條線嘅先兆。

雖然謝哂皮，但龔水仲係我嘅No. 1
(Stanley同蟹蟹兩個都演得好好)

呢一刻唯有loop返句龔燁你爭氣啲啦⋯過咗二房自己執生

應該唔會既...佢地之後仲有咁多對手戲

我最驚之後得返公司敵對嘅對手戲

應該都唔會既~
之前路透左劇本 佢地d對話又唔係有敵意

我嬲到去咗買咗幾百蚊野
買完心情平復咗少少
但見到絲打們咁嬲，我又開始覺得嬲返

係啊
Stanley 大家係屌緊個劇情
同龔燁一些不合人設嘅地方
並唔係演員本人
你同阿蟹兩個做得
就係因為兩位做得咁
我地先出哂力係咁屌炸
太入戲啦

唔係掛，呢條線人氣咁高...
編劇玩自殺？

咁又唔會嘅
雪景都拍過 咁不惜工本
放棄嘅應該係俾佢哋快快手一齊 之後冇咩劇情咁
宜家真係有排寫啦 想棄都棄唔到
我會放長雙眼睇落去
如果真係有放棄跡象到時再屌佢哋都未遲
絲唔洗咁快擔心

係所謂拍攝
唔多似
反而似添食多啲

現實話俾我地知嘅
係呢種愛情往往會無疾而終

或者龔水會重新寄予我地希望
有種愛情只要等待就會事成

諒解我地點解咁sad

哈哈，大家都係太肉緊所以先嬲

如果你係呢集編劇就好啦
好想去平行時空463係咁樣ending
又互通心思又可以令阿水了解阿龔又可以搵人分享阿龔重擔
真係一雞三味

今集真係比Stanley同蟹蟹的演技牽動到我心情，見Stanley係大宅門口嗰種無奈及傷痛，我跟住佢喊出來

鍾意工水係因為演員對得住劇本，劇本都對得住演員，但今集劇本真係對唔住演員，對唔住觀眾

初雪尚且叫誤會，今次係阿工親手推開阿水，自己選擇阿爸選擇報仇，放棄阿水

睇完真係覺得game over，如果阿水仲要痴埋去再信呢個男人係犯賤

放長雙眼睇下集點兜

呢集後半段stanley同阿蟹兩個演技大爆發
真係完全做到嗰種壓抑又心痛嘅悲傷
睇到我都戥佢哋唔抵，明明心意互通，就只差嗰三個字，點解最後都因為現實而再次錯過

我要平定下心情，遲啲再慢慢講劇情同演技

Stanley，我地係嬲呀龔，唔係嬲你
雖然知道呀龔都背負咗好多嘢，但今集嘅呀龔真係會令人好失望
呢集打後嘅集數唔知點拆，我驚我會唔識面對敵對嘅龔水，所以先話開始唔期待下集

無錯，我地咁痛心都係傷心龔水搞成咁啫
不過2位演員係做得好好，係lift度嘅曖昧同甜蜜勁sweet，如果停係上半集幾好呢
結尾stanley嘅掙扎同不甘都做得好好，我地唔會放棄龔水啦 等待聖誕會有糖水 一定要有甜呀

今集有啲說話over左 點翻轉呀
直接話做唔到放你第一既男人
嬲完宜家好頹

真係劇情問題，唔係演員問題

阿蟹就應該冇

無錯 演員係唯一可以堅持下去嘅動力 加油呀Stanley 成條綫靠你同呀蟹拯救

同輝蓮一樣
冇結果既愛情 差別在於開始定唔開始

重點係自己推開左水水
我唔忍心睇到水作賤自己
佢應該有更好先岩

自我鼓勵一下，
只要編劇唔棄呢條線，都努力等落去。
演員係做得好，大家都只係不滿個劇本。
但一次比一次虐，真係愈來愈唔知抱住乜野心情面對好…
究竟點兜係好好奇…但就算原諒，都會有一條刺…

不過，呢刻我覺得，係唔虐嘅，有bug就有bug啦，
已經唔求點鋪啦之前成日話想虐下水，後悔了
好過咁玩個劇情。
雖說男人不壞女人不愛，但睇得好心傷

呢句唔加密
認同，因為佢做龔燁搏左條命都要繼續睇

大家咁激動其實都係恨鐵不成鋼
同曹太個集一樣，其實大家唔係介意工水無成功得米
反而最介意係關係無進展之餘，仲倒退去衰過阿工啱啱入嚟果陣
要講阿工面對家庭同愛情之間嘅選擇OK
但唔係要將個角色寫得前文不對後理，同時又加啲不必要嘅波折比佢囉
阿水同阿工都咁重視家庭，阿工咁樣玩鳩熊家，仲可以點樣兜呀？
阿水絕對係一個可以同阿工共患難嘅對象
但而家要阿水再主動向前行亦太唔公平了
所以我真的不知道編劇而家可以點樣寫到阿工會明白到呢一點

阿蟹同Stanley真係演得好好，lift個兩幕簡直就係戀愛中嘅心情
又唔會話因為一集咁就棄嘅，280當日都未放棄啦
但我真係希望之後可以寫返好啲，唔好辜負演員們嘅努力同心機
大力支持工水早日開花結果，我要睇三女婿同龔欲善其事架！！！

神交咩

你個名
你那句搏咗條命

熊家其實可能唔知發生咩事

準備孤獨終老

追唔切Post, 大家去得太快

但我淨係想問，阿水到底做錯左D乜野，連阿龔幾句解釋都唔值得擁有先

見到阿水聽完個電話down到咁
大家姐都即刻叫安仔收聲
有仇必報熊尚善點會唔知發生咩事？

我驚你唔敢聽喎

大家姐肯定知咩事

你啱
大家姐快啲教訓佢

應該唔會，或者想加集數所以夾硬拖長來做

叫埋潮生

你敢講我敢聽啦
我好想叫龔燁食蕉連皮！！！嬲呀！！！
P.S. Sorry, Stanley, 我鬧龔燁，唔係你!

如果stanley有mon post
真係想講句，我只係目前對劇情失望
好似我之前所講，演員賣力演出，幕後用心製作，觀眾熱情討論，我好欣賞兩位既演出，亦都睇得好肉緊（相信大家都係）
我唔會放棄睇龔水，唔係點會當初支持工業行動，斷水都等stanley返黎拍
都係嗰句等我忙完會一次過煲晒，到時龔水要在一起
大家激動完都好好休息啦

你點解要叫呢個名 睇到你個名之後灰咗

到而家我都仲頹緊
雖然今日嗰集搞成咁但我又開始期待佢點兜

P.S. Stanley同蟹蟹都要加油

過完今集 唔敢睇黎緊既過場

我都好想大家姐出手
之前max嗰陣水水有Mandy陪佢唱K，但依家連Mandy都唔係佢身邊
好想大家姐為咗受委屈嘅呀水做返啲嘢，咁樣我會無咁嬲

我覺得大家都係好錫水水呢個角色
先會唔忍心佢咁樣俾人hurt法

希望熊家俾個機會佢
寫一集玩下龔燁 等佢贖罪都好
等你啊有仇必報熊尚善
sor啊道氣一時下唔到 同演員無關

我真心覺得大家姐需要出手，唔係條氣真係唔gur

諗起都老尷

佢應該暫時去起哈爾濱

就算有過場應該都係虐
有排都睇吾到阿龔同阿水喺初戀cafe鬥嘴

我想睇啤啤狂吠佢 真係要人唔笑狗都吠

心戰食多次甲由

撞到都尷尬

水水剛剛係IG po

其實我覺得之後阿水都會繼續唔care阿工係咪二房嘅人
阿水都唔係第一次唔理大小姐架啦
但阿工放全熊家飛機呢條刺一定存在

欠人既債 遲早都要還
睇佢到時點樣還返俾熊家

我睇完個心仲係

我想睇阿水要求死賤精俾一個解釋！！！(雖然我知冇乜可能)
我想知阿水兜口兜面要個解釋，死賤精會點答！！

佢啲債欠到要賣身俾阿水一世

我覺得如果呀龔肯講多句話我呀爸失蹤，水水連放飛機都會唔介意
對水水嚟講，最重要係真誠，一個唔誠實嘅人點比到安全感
由其係之前水已經受過咁重嘅傷...
而且水咁肯信呀龔，但後來次次呀龔嘅行為推翻哂
叫水水情何以堪

佢賣都要阿水買先得，叫佢食蕉啦！！！
重申: 我鬧龔燁，唔係Stanley.

好事
添硬食
大結局先見到一齊啦
學賞昇戀
Sit com 嘅缺點

如果佢地一直曖昧到大結局先一齊我又唔介意呀，但唔係好似而家咁囉，諗起都嬲

嬲足23頁

呢鋪真係越難越愛，睇怕之後都係欲斷難斷。伍佩儀今次依舊重心放喺工業身上。明顯開始深化工業呢個角色，希望之後寫得仔細啲啦。而家要抽工業獨立出嚟寫都要慢慢再鋪。呢集其實太明顯見到編劇對工業的偏愛了。加油

啱架喇
呀水快啲嚴刑逼龔
寧願你主動啲順便虐佢
都好過佢收收埋埋半放棄咁
睇嚟唔到生死關頭
唔逼到佢埋牆角佢都唔肯講清楚心底話

食完藥訓死咗

大家唔好燥底 睇下工業表情包下吓火先
今次都應該會分兩三次出
(上一集供水主線嗰時太忙所以skip咗 )

我特登買咗盆富貴竹俾你擋煞架

走咪走囉使唔使咁惡啊 快閃為妙

一個二個做咩咁嘅樣嘅

拒絕？我lur飯應都嚟唔切啦

水水竟然去咗？

好耐冇見你thumble絲

點解要大結局先一齊
其實拍咗拖甚至結埋婚都可以有好多嘢寫
見有人話就算拍拖都可以又分手再復合
點都好過宜家冇啦啦又因誤會做返敵人

唔係單單係愛回家
當年畢打自己人都係
仲比呢條線更狗血

阿水算命，阿工又成日玩埋啲風水命理，兩個都好迷信

龔水線一向劇情都好側重喺阿龔度
係454開始阿水先有多啲人物刻畫
唔知宜家劇情發展成咁，以後會由邊個主導龔水線發展？
阿龔呢集徹底將重心放喺復仇，應該唔會/少咗推動龔水線
但阿水咁畀人傷害完，如果做主動又好似好怪
唔知之後主線會點發展

當年畢打賞昇戀係咁
因為呢pair同供水一樣又係受歡迎

咁佢應該買啲嘢保佑下阿水啲桃花

不得不提誰家灶頭無煙火
臨表白之前，前女友突然出現，然後前女友係女主角朋友，臨結局嗰一百集又玩三人行，又臨結婚撻Q，最後仲撞車變盲

送富貴竹呢下好乖好cute
點知又俾水鬧

所以估計劇情走向

感情兩人變雙箭咀
行為上愈行愈遠

再loop

短時間內應該睇唔到呢類劇情

呢pair 唔紅嘛
當年賞昇戀真係好受歡迎
又係行歡喜冤家路線
同現家呢pair好似

我寧願睇佢地小學雞鬥咀
三太艷照我loop多一千次先

我諗起我處境劇嘅初心，同事三分親嘅文武戀

你啱，支持大家姐聯同潮偉快啲做野

套劇唔紅啫，但對cp係全套劇最紅，都係玩歡喜冤家，又係畀編劇一手玩爛

那個寫得超級好睇

其實頭半集真係睇得好開心架
阿工知道水水有聽電台個驚喜樣 水水開心到係走廊轉圈 真係睇到食食下飯都ke一聲笑岀黎
點知後半集會係咁
連屋企人都忍唔住問「講多句唔得咩」
希望之後真係甜返 唔好再hurt水水喇

其實唔係好想阿水做主動
覺得太委屈阿水 編劇可唔可以對阿水好啲
但龔燁短時間內一定唔會再有動作
要有進展多數要靠阿水
其實都好想睇下阿水的內心係點諗
話哂都經歷咗咁多
其實佢對愛情 對龔燁宜家點諗 等?唔等? 信?唔信?
編劇以後可唔可以寫下

其實阿龔咁執著報仇，基本上係因為呢個係支撐佢20幾年嘅唯一信念
真係畀你搵到傑叔叩頭認錯、賺返間廠，咁之後呢？
復仇成功係會有夙願得償嘅成就感同快感，但係之後嘅空虛落寞感更加大呀
復仇成功嘅你仲剩返啲咩？阿水到時候唔一定仲等緊你㗎
點解唔珍惜眼前人，把握呢段可觸摸、可以永恆嘅愛情

其實睇得出而家阿水個心真係完全偏哂去阿龔方面
之後睇怕應該係keep住嘴硬，但又會一直忍唔住去接近 去了解
好似刺蝟一樣，明知大家有刺，行得太埋會刺傷對方，但又會忍唔住去接近

阿工聽到msg聲即刻衝埋去睇電話
聽到水水個答案開心到撞枱
阿水係走廊到甜笑轉圈圈

呢啲真係好甜，係戀愛中嘅表現
最愛你淺笑的臉 如眉頭和額角也在笑
讓我驚覺有看下去的需要

撞檯嗰段甜到我
少男龔嘅傻氣出晒嚟
可能因為前半咁甜咁順利，後半落差更大，先搞到宜家都好抑鬱

其實我記得之前有絲打講過
龔水線其實一直無咩點著重描述水 水既角色好似一直都處於被動 而且有無顯露到特別既一面 未特別到可以令龔非佢不可
所以龔又無咩大理由為左水而放棄廿年黎支撐住人生既野

可能真係需要有一樣野刺激，令到龔覺得真係非佢不可，先會再做返進擊的龔燁（到時應該就打風都唔甩，無野再阻止到佢）

阿水知道龔燁又再一次”呃佢”
嬲都黐線
但真係已經習慣哂之前自殺王係佢身邊係咁轉
明知呢條友再招惹不得
分分鐘會再次令自己受傷
但心裡已經對佢情太深
已經忍唔到冇佢鬥嘴的日子
男人不壞 女人不愛

快啲搵一集令佢明白呢點啦
報到仇但失去咗重要嘅人
咁真係值咩？
因為傑叔 佢一路錯過失去嘅嘢越來越多

我會嫁啦

最尾楊洋話阿龔無返嗰度…
阿水原本仲有一絲擔心，
嗰時補救明明仲有機，lift嗰段話哂都終於互表心跡咗
點知最後收到句咁嘅野

可能寫返集嘅龔水兩個人冇晒交集
然後阿水一開頭都不以為然，但係之後開始唔慣冇咗個死賤精落嚟騷擾佢
然後帶出佢原來點都放唔低阿龔，所以主動去搵佢

雖然咁對阿水好慘

點先可以令阿龔知阿爸係想要新抱仔多過要返間廠

你個名

今日究竟推到幾多頁

如果我係阿水會心死多過放唔低

唔好咁對阿水啦

相添食
唔想好似賞昇戀咁，要最後1集先係埋一齊，想大結局可以首尾呼應

龔友：阿may咁好嘅女朋友你都唔識珍惜？

都講到明啦，點解阿龔你仲未明白

今日究竟屌咗幾多頁

From 32 to 25, 即係34頁？

屌到一齊為止呀

就黎又爆post
證明上次454只係原子彈級別
今集完全係核彈級別

好癲
個個上哂水

編劇我知你睇到㗎

最後個句真係一刀插入個心啊
就咁睇都心痛 水水一定會更sad 以後點信阿工

我仲

之前係街到睇唔到live啱啱先追返
本身無期待 但我frd睇完同我講話happy ending我就勁傻仔咁信到十足十

屌呀睇到一半已經心知不妙 但最大鑊都係臨尾轉投咗jenny陣營 其實工業係咪已經無咗理智 記得佢明明之前應承過水水話唔會再做損人不利己嘅事(類似啦) 而家竟然係度幫一個用陰招嚟搶咗project嚟做嘅人

Btw覺得水真係好慘 覺得佢真係好似隻狗咁係咁俾工業撚緊 如果我係佢 可能會覺得佢其實個人無變過 都係同之前一樣咁賤特登玩佢 而且唔止係對佢同愛情失哂信心 俾咁多個人踐踏咗咁多次之後 可能會對同人相處都失去咗信心 我係水嘅分分鐘會想移民 遠離香港呢個傷心地

本身之前諗住sem break由賤精來了開始逐集補返 而家都要諗諗仲有無咁嘅需要同心血 又諗起之前啲巴絲講嘅d2 拍戲相 唔知佢地之後會變成點呢 換我係水嘅話我連見佢一面都唔會想再見到
睇完之後好似有個烏血塞咗係心臟咁 上嚟發洩完感覺好咗不少 sorry for霸咗咁多位9up

我都好撚sad

主post同呢度都推咗勁多頁

serrini!!!竟然呢度有同好
我最怕一再想起 似天空清澈的你

Mon左10個post 岩岩睇完我都忍唔住啦
因爲供水先令我集集追愛回家
睇黎要罷睇一段時間我心情先平復到

之前睇工水就會諗 如果現實有一個男仔真係好似工業咁好就好啦 睇完今集就會諗 究竟仲有無人係真心可信

Btw stanley同蟹蟹今集演技真係超級厲害 各樣野都演繹得好到位

想打編劇不過龔燁對住水水個feel真系好正 摸頭殺

可能係一聽到阿爸同傑叔
龔燁就失哂IQ
比jenny玩殘

請stanley解釋下呢集龔燁的心路歷程
我想不透

其實今集上半段睇得出阿水真係沉哂船
睇佢對阿工既態度好大改變就知

就係咁大反差先虐

呢位die蚊，又有哪個可比，悠然自得呼吸吞吐的你

最尾楊洋話阿龔無返嗰度…
阿水原本仲有一絲擔心
我嗰陣仲有一絲希望覺得龔燁係陪緊阿爸或者係疲勞過度或者有意避開阿水人間蒸發
忘記咗有哈爾濱呢個鬼地方存在
可唔可以唔好再有哈爾濱

好難唔上水
成個核彈炸落嚟，平時點cd rom都炸到飛上水啦

屌嗎600多樓

請stanley開live分析下龔燁此時的心路歷程啦
好多位想不透

其實我完全明白龔燁有咩苦衷，但就算明白都好難唔嬲

我發現個人認為驚動到屋企人呢下我真係覺得難以原諒

我覺得Stanley有d位都想唔通唔agger，但編劇咁寫，佢可以點

我嬲嘅係編劇，龔水兩個我心痛多過所有
佢哋情路雖然話冇經歷過啲咩大事件（454同463之前），但都絕對唔平坦，點解臨最後一刻忽然要閘住佢哋係情路，將佢哋本來互通嘅心血淋淋咁拆開

現家都係啊，係心意相結合起來嫁
不過變咗敵對關係

無啦啦變成相愛但敵對
乜鬼狗血劇情…

我都想知

龔友重要過上熊家提親，ok我明白阿龔no.1係佢阿爸
但係唔交代聲阿爸走失佢要搵呢下真係睇到我成頭問號

如果佢有講，阿水咁挨義氣一定肯出嚟同佢一齊搵，之後阿龔見到失常嘅老豆崩潰嘅時候起碼有阿水陪伴，可能就唔會諗歪
點解編劇你咁狠心，咁對阿龔，咁對阿水

留個名先
追post追得好辛苦

屌足成600幾樓
Btw welcome

其實我有啲擔心今晚呢度同ig都咁大反應（好多負皮，又棄劇又刀片又盛）
萬一編劇們用返今集既寫法 拆唔掂呢隻彈 會唔會慢慢摺埋呢條線 開新角色配水水

所以我好擔心劇組棄

我覺得就唔會嘅，工水受歡迎係事實，唔會因為一集嘅反應而隨便拋棄
學傻強話齋，編劇要對自己嘅劇本有堅持
如果咁輕易fans話點就點嘅劇，多數質素都唔會好得去邊
我相信佢哋自有之後嘅安排

比啲信心啦！呢條線咁受歡迎 我諗好難搵另一個對手同水咁有火花 而且蟹ig回覆都睇唔出佢話水好易心軟 都仲有機會都信番龔 不過就需要好多時間舖墊。。

唔會啦，之後應該拍落好多存貨，應該已經拆左彈掛 (聖誕節D2唔知咩料，好驚)……
今集寫到雙方都鍾意大家，如果咁都棄，除非寫佢兩個成世單身咋喎

傻強傻唔嗮不特止仲比你quote
自有安排啦真係
反正依家都拍到2019年播嗰啲集數
邊有咁易拋棄

唔會嘅
其實編劇們一定有能力寫到好嘅龔水神作 之前有唔少
今集都算係一個開端 龔燁復仇記
宜家大家咁大反應咪俾佢哋了解到以後咩地雷唔踩
一定唔會就咁摺埋條線
我都諗唔到仲有咩人可以同阿水(阿蟹)拍檔咁有火花 唔通真係大志哥咩
一定唔會搵其他人嘅
如果搵咗 佢哋未棄寫 我都應該會先棄劇

大家講就咁講啫，絕大部分點會真係捨得棄
可能呢兩三集主線太峰迴路轉，我未適應到，我會慢慢習慣龔水對立嘅新關係

stanley同阿蟹你哋今集真係做得好好呀，同多謝你哋嘅售後服務，解答大家嘅疑難查詢，辛苦你哋
會繼續支持你哋同龔水線

情路咁坎坷 仲配新角色
真係嘅話阿水做個女強人算把啦
份工可靠過男人

如果我個女咁樣被人hurt法，我見到佢唔打鳩佢已經好好

講真既，一開始睇完今集真係好嬲講脢氣說話唔想再追乜乜乜
但龔水黨同水水一樣口硬心軟 其實無論點樣都會追落去
雖然有鬧編劇 但心裡面都對你地有信心 加油
希望大家互相扶持 捱過呢關

如果stanley有mon post既，想同你講聲，我地會繼續留守
你同蟹都做得好好

從未試過咁想大家姐 vs 龔燁
來吧，大家姐

諗番之前主線嘅內容
阿龔為阿水做咗好多嘢 但由於我哋係上帝視覺 阿水本人係唔知嘅
再加上接龍自殺王經常性花式作死
阿水對阿龔真正開始有信任係三太艷照事件 佢幫阿水諗方法拆掂佢嘅時候
再跟住落到選戰(雖然三太講完係阿龔搵佢做競選助理嘅時候有誤會咗佢一陣)佢2個一齊去拆彈

就咁睇落好似好小事 對於平常人嚟講呢份信任太薄弱
但偏偏 阿水有義氣 又中意幫人 講到底就係一個好單純好易信任人嘅人
所以即使由上集454大小姐撞到Jenny同阿龔一齊喺餐廳出嚟 大小姐已經開始提阿水唔好信阿龔/阿龔唔係好人
但大小姐講咩佢其實冇認真去聽 而選擇去相信會送Channel頸巾俾佢嘅阿龔

然而阿龔嘅花式作死第唔知幾多式又破壞咗呢份薄弱嘅信任
喺好浪漫嘅初雪底下 一個女仔期待緊你嘅出現 但你失約 仲要唔解釋你嘅失約
呢個時候 本身唔Care大小姐講咩嘅阿水諗番起大小姐嘅叮囑: 唔好畀男人知道你諗緊乜
阿水選擇去隱瞞自己去咗睇雪嘅事實 但點知 阿龔都選擇隱瞞自己去咗搵阿水嘅事實
講到底 呢一刻大家都唔太信任大家 唔想show自己條底線畀對方睇 唔想做比較在乎呢段關係嘅嗰一位

但即使係咁 今集一開始 大小姐話係阿龔偷咗哈爾濱Project嘅Idea俾大陳
阿水都係選擇唔去爆阿龔出嚟 因為喺阿水心入面嗰份薄弱嘅信任都仲有小小喺度
我諗嗰一刻 阿水都仲係相信緊阿龔喺新加坡番嚟之後已經做番一個佢心目中嘅"好人"

但當解開哂454嘅誤會 阿水對阿龔重新建立起信任 而大家又將呢段關係嘅最後一步擺上枱面嘅時候 壓倒駱駝嘅稻草(未必係最後一根 但一定係最大嘅一根)就出現咗
阿水諗住著到最靚 化妝化到最靚 就連屋企人都要著到好好睇睇 目的就係要有完美嘅被表白場景
點知 阿龔一個電話打嚟 一句冇任何解釋嘅我嚟唔到
阿水心入面對阿龔嘅信任泡泡 就咁就穿咗
番到公司之後 仲要發現阿龔係為咗同Jenny一齊去哈爾濱而失約 我諗喺嗰一刻 阿水已經Hurt到個心亂到分析唔到阿龔係唔係真係二房嘅人 同埋自己有冇信錯阿龔

然而 賤精先生再加多一句 我唔係可以將你放喺Number 1嘅男人
沒有最Hurt 只有更Hurt...

其實 我覺得阿水真正要嘅只係好簡單 唔係一個要放佢喺Number 1嘅男人 更加都唔係一個為咗阿水可以放棄一切嘅男人
佢要嘅 只係一個阿水可以全心全意信任嘅男人

喺呢一刻 只有一句說話可以形容到阿水
"幸福 如履薄冰"

太長唔quote
但係大家諗下上一次綠帽為咗Jenny而拋棄水水
今次阿工同樣為咗同Jenny一齊去哈爾濱而失約

jenny同水水先係冤家

褫奪佢首席工水黨迷妹嘅稱號

工業表情包part 2

冇理由架明明我成日mon住佢ig!! (睇嚟總監大人要開noti )btw豪仔不愧係屠龍者嘅一份子

(不愧係亞太區市場部總監，一千蚊買張相 )

你咪又係人唔笑狗都吠

呼，總算鬆一口氣

我一定會氹番你

細龍太明顯係傳說中既黑粉
愈迷愈要破壞佢

係囉明明阿水信佢唔會幫Jenny出賣大小姐
結果佢大巴大巴咁車落阿水度
破壞哂阿水對佢嘅信任

一路睇大家嘅posts心情終於平伏番啲，為咗佢哋咁靚嘅開頭同一班咁好嘅演員，就算成口血我都一定會繼續睇繼續撐 (我認我自虐
如果大家有睇N年前嗰套gossip girl，唔知會唔會覺得工水同blair and chuck其實好鬼似呢，每次都係因為啲唔知咩嘅千奇百趣理由而臨門一腳撻Q，仲要越玩越大，chuck甚至試過將blair買比自己阿叔去換酒店 其實講嚟講去原因只得一個，就係要佢哋拖夠六季 拖戲真係好撚可怕，所以真係好驚工水線寫寫下都會狗血成咁，失去咗當初職場鬥智鬥力情場鬥氣鬥嘴嘅爽快新鮮。希望真係我諗多咗，編劇們其實一早度咗條大家都意想不到嘅絕世好橋嚟個絕地反cup啦。如果係咁唔駛同我客氣架，請用事實狠狠咁摑我幾巴
BTW，其實個秘密網金主同gossip girl個設定都好鬼死似，上帝視覺到一個點根本搵咩人做都唔能夠百份百自圓其說，拭目以待呢個位點樣兜出新意 (當然我宜家最關心都係工水線點樣兜，拜托編劇們好好地諗諗佢先

通頂拍咗兩日嘢好想休息但忍唔住追哂啲post,
其實睇到咁多人話棄劇真係好有無力感,
hurt過今集,
好想拉住佢哋唔俾佢哋走,
再lur地叫佢哋睇多幾集先,
但事實上我又做唔到啲咩

我已經用唔到文字嚟形容我有幾愛劇組,
見到主post有啲人鬧得都幾難聽,
搞到我好撚心痛,
但事實上今次又真係有啲位做得唔夠好,
好矛盾

發現啊龔嗌到會真係好鬼醒 係咪想逃避食根叔嘅伏野

龔一直都好醒，只係一關阿爸同傑叔事就方寸大亂啫

其實今日個集開頭有幾分鐘我miss 左
頭先又走左去myTV 睇番
但最後都係隱唔住，睇半集就算
我都係想開開心心咁睇完撻落床訓

最後想講Stanley 同阿蟹真係交到戲
亦都好按劇本要求做自己角色
我亦無諗過棄cp/棄劇
只係對一對cp熱愛程度，真係俾今日劇情磨蝕左
感覺呢樣野唉 唔識講
可能無之前咁熱烈追cp都係好事
Btw 我仍然會想keep住睇呢對點發展 （兜）落去
希望Stanley 同蟹唔好灰心
你地真係演得好好，如果唔係都唔會睇到我咁sad

睇咗個comment到而家都諗唔明咩意思 佢係咪想特登激走水水

阿龔係一個有故事嘅人

由細細個開始經歷咗屋企嘅大起大落 睇住阿爸最信任嘅朋友呃咗佢成間公司 又睇住阿媽走佬
喺阿龔嘅心目中 信任一個人=推自己去死

"直到遇到你囉"

無錯 佢遇到佢嘅雙下巴天使之後先發現呢個世界原來仲有好人 仲有會為咗朋友硬食裸照死貓嘅人 仲有會為咗仇人唔好死而畀最後一粒朱古力佢嘅人

阿龔鐘意阿水之後為佢做咗好多事 做咗好多佢以前為上位根本冇可能做嘅事 為咗阿水同高層反枱 離開香港去一個未知嘅地方做嘢 回水之後又為咗阿水打籃球唔放水俾高層 成晚唔瞓又整損哂啲手指就係為咗阿水唔會畀人炒
阿龔之前為咗阿水做嘅嘢實在太多寫唔哂

但其實 阿龔心入面"信任一個人=推自己去死"嘅呢個諗法仍然存在
報仇 同幫龔家東山再起 係佢咁多年嚟嘅執念 甚至係生存意義 太根深蒂固嘅諗法 好難去改變

所以 我哋會睇到even佢為咗阿水反Jenny枱又離開香港 但其實佢喺新加坡係有哂後路先去做呢件事 我哋又會睇到曹太嗰集阿龔可以為咗個大客推佢鐘意嘅阿水去曹總到

佢同阿水嘅situation一樣 個信任太薄弱

就好似個Blog咁 阿龔都係問都冇問直接走去尋寶圖搵阿水 "我信錯咗你呀" 再好似 佢每一次作死 其實都係因為佢對阿水唔夠信任 唔想將自己鐘意阿水嘅底牌show出嚟
因為阿龔太保護自己 所以即使佢鐘意阿水 但阿水除咗雙下巴天使嗰刻之外一直都冇畀到安全感佢 佢怕 怕自己會再一次信錯人 even對象係冇機心嘅阿水 佢怕阿水會好似阿媽掉低阿爸咁掉低自己 而只有自己 先係最值得信任嘅人

返去呢一集

雖然表白真係差臨門嗰一腳 但其實諗深一層 佢哋兩個嘅互相信任程度係差咗好多腳

好多人話 愛情 係靠一下衝動
但落決定 又何嘗唔係靠一下衝動呢?

今日嘅衝動位 係阿龔信咗Jenny會幫到佢嘅嗰一刻
阿龔一聽到阿爸唔見咗 好緊張 好亂 即時衝咗去搵 連約咗阿水全家都唔去解釋 然而 搵到阿爸之後 發現佢愈嚟愈嚴重嗰一刻個心更加更加亂
嗰一刻 阿龔心入面只係諗到阿爸冇時間等 畢竟幫阿爸報仇 幫龔家東山再起 呢個係佢多年嚟嘅生存意義 喺個心咁亂嘅一刻 只係記得呢樣嘢其實好正常
偏偏呢個時候打電話嚟嘅係Jenny 冇錯 我哋有上帝視覺嘅觀眾係覺得Jenny呢個奸妹邊有咁好死
但嗰刻嘅阿龔 心好亂嘅阿龔 喺嗰刻 只係諗到呢個係搵到傑叔嘅最快方法 阿爸唔可以再等 報仇都唔再係十年未晚嘅事

冇錯 佢係犧牲咗阿水 但企喺阿龔嘅角度睇 阿水由以前到依家只有喺電台正面回應過阿龔一次 其餘時間阿龔得到嘅唔係白眼就係食蕉連皮啦你 阿龔唔知阿水點諗 佢哋之間嘅信任真係唔夠 喺嗰一刻 明顯地阿爸係重要過佢唔知未來會點嘅阿水

阿龔揀嘅 唔係二房 唔係Jenny 而係上位嘅機會 係阿爸 同埋佢多年嚟嘅執念

屌 忍唔住要留言呀
一路一路等 等到今時今日
明明係大好機會 點解總係有野破壞佢地姐
我已經唔再期待下一次工水線
除非有人話我知幾時有好進展or一齊!!!
否則我真係唔想再虐死自己
bye 愛回家 bye 工水線

打完觀後感 終於瞓得著 唔再諗住個劇情

工業表情包part 3

我一定唔會當咩事都冇發生過！ (好撚man )

明明你就係想聽我解釋

機會嚟啦飛雲 哎屌好撚痛

今次只許成功不許失敗

Hi (兩條友喺度扮咩 )

佢兩個忍唔住含春笑個樣好正

工業今次終於正正經經約水水，唔再係呃飯食，呢下好charm

聽日仲有最後part 4 雖然冇乜mood整下半集，但虐狗嗰個位Stanley繼續演技大爆發，點都要整埋佢唔好晒

睇咗成晚 開心速遞都係得呢個ff令我笑得出 龔友呀 係時候到你出場啦

頭先翻睇咗一次
發覺片尾首歌幾好聽
睇埋歌詞都幾啱宜家個心情
分享下
"Lux" by Cyrus Reynolds ft. Connor Shambrook

到底幾時先到下次主線....
諗到訓唔著
好想睇到底聖誕節果次路透到底係咩一回事

唔計上一個post嗰幾頁
呢度喺20:30之後呢六個幾鐘無停過咁不斷爆嗮啲情緒同粗口
其實大家咁氣憤 個口就話棄追但事實上點會捨得呢
mon住post的Stanley／阿蟹：你地將角色拿捏得咁好大家點會咁容易走人先
忍唔住架喇大家下次有龔水主線咪都會開電視等live
最多咪打定底先 我先唔怕你

討論得咁投入大家辛苦喇

我對路透啲期望跌到接近零 講笑，有少少的
其實我見到463路透嗰陣雖然見到阿龔著便服覺得有啲興奮，但係一有網友認到係護老院附近我就有少少不祥預感，覺得Konnie能夠影下相唔通唔洗埋位
不過我相信聖誕節點都要比少少甜頭大家 話嗮聖誕普天同慶啵大佬

其實你係咪best123絲？

呢個核彈真係好勁 呢個post同主post都追左好耐先追完 推得好快之餘 全部都好多字 所以睇左好耐
希望之後既工水主線可以令大家開心返
幾sad都唔會棄戲嫁 真係一路都好鐘意呢條線

嗰個係我女，真係會見一次打一次(我講係龔燁 )

因為佢地2位做得太好，令我地太投入，今集大部分太甜，最後唔合理咁虐法無法接受

係咪諗住去哈爾濱之後跣鳩翻二房呀

我想係 想睇事業上嘅黑化龔燁

Yes

訓醒繼續追下post
一晚屌足700多樓

雖然話我都有份少編劇
但我點都追落去嘅
鐘意咗咁耐喎話曬

初初諗今集虐都無所謂頂得順，但今次呢個核彈真係爆得好勁，做埋敵對，對D2個集都唔抱太大期望，都唔會甜得去邊，到時阿水對阿龔一定有戒心，仲邊有甜出現，除非係呢段時間有人踢爆係Jenny出賣公司還阿龔一個清白，如果唔係，好難再有甜出現

我都覺得癲癲地，追cp追到失眠

一個晚上
我都覺得仲係好sad

算把啦
供水最後會沒完沒了

跪求好甜嘅工水文
訓醒原來把刀仲插住心口，好難頂啊

訓醒，諗返仍然好sad，
唔明點解睇劇睇到好似自己失戀咁，完全無翻睇嘅動力。再強調演員做得好好係內容唔鐘意咋 ）

女人有時喺感情上好犯賤，明知唔係自己問題，明知對方忽冷忽熱，甚至避開自己，都有可能默默地等，有feel係無理由嘅。唔係唔想忘記傷害，而且自己無法忘記⋯

「如同前世欠下你的吻 還怎麼敢怒憤
已習慣親朋好友問我怎會為你等
學會講只因這種狠深得我心」

呢集俾我嘅感覺，之後工水短期內就係咁嘅路線。阿水本身設定上好多位好真性情，亦係重感情嘅人，對博士由暗戀昇華做家人，中間念念不忘，但當年係豆芽夢。對max係豪門夢，但對賤精，由恨變愛，我覺要內心好鐘意先去到呢個轉變，係無意識嘅，愛得深傷得深，唔係話放就放，好寫實但sitcom真係可以無咁寫實架
至於阿龔一向嘅no1大家都知，而佢亦唔係乜性格好好/明女仔心嘅人，打個電話從佢角度已經係好重視。話唔定只係愛水，所以唔想佢牽涉到復仇不惜代價復仇諗起基度山， 只係用錯方式，之後會醒（盡咗力說服自己啦 ）

呢條偶像劇線嚟架嘛，俾返啲主角光環好喎，唔好再傷呢條線啦

馬後炮講句，當阿工決定要傑叔阿水二揀一，條線注定要爛

為報仇犧牲愛情完全唔合理，如果阿水係傑叔個妹個女個孫女甚至係契女，工水係現代版羅密歐與朱麗葉，鍾意世仇個親人會對唔住阿爸，fine

但阿水同傑叔係完．全．無．關．係
阿水唔會阻你報仇，阿水又唔會因為你報仇而傷心，阿水嘅屋企人又唔會因為你報仇而唔接受你
阿水同事業同報仇根本就唔係有你無我嘅二元對立

如果阿工一心不能二用，報仇之前唔可以分心愛情，咁阿工一直以來嘅行為都係比無恥更無恥，明知自己唔會選擇愛情，憑咩要阿水等你？如果個女仔明知得唔到愛情都甘願等，fine

但一直以來都係阿工親自破壞阿水嘅感情路，甚至不惜造謠，累到阿水一身蟻，阿水無得選擇被迫留喺原地等一個唔會選擇佢嘅男人，對阿水公平咩？

依家嘅阿工根本係一個佔有慾強嘅偏執狂，如果阿水仲主動接近阿工，係糟蹋自己又犯賤

沉澱咗一晚瞓醒都係好嬲，今集嘅感想係阿水值得更好的

我現家搞到好似失戀咁

瞓醒之後諗返都係覺得成件事有啲唔合理
真係唔明點解兩者唔可以並存
不過講真今集阿蟹同Stanley嘅演技真係好好 你哋做得咁好 又點會咁容易棄！最難捱嘅斷水都捱過了

ig售前服務成日呃人

個人覺得呢d都係令人咁大反應之一

對呢條線唔咁上心了

雖然我好少發言 但每日都會追po睇下大家講咩

宜家平常心嚕 劇情岩睇先睇

Btw下次主線係咪就係48x?
我記得之前有ig story影住份劇本
“水與xxxxx”

嬲到頭痛瞓完一晚追完post 等我正能量咁fd 吓可以點兜
應該嚟緊未會有交集，跟著Jenny 要龔燁害大房啲人，龔燁堅做到嘢上到位，然後Jenny 要害水水嘅時候，龔燁落唔到手，反cup KO二房嘅人。水水終於知道發生咩事，然後一齊大結局

希望係愛回家完之前仲有機會聽到Only one

我會覺得似係要害水個下，落唔到手

咁嘅劇情未反cup之前條線首先收皮，為報仇害大房害阿水上位，啲人仲會care最後龔燁係咪無間道、工水仲會唔會一齊咩，雖然今集都半收皮

其實另一個ff 版本會係水水覺得龔唔會呃佢，佢咁做實有原因，跟著不離不棄，為龔做咗啲令人感到嘅嘢，龔意識到水不可少，發力再追
不過難為水水囉

咁樣搞法
分分鐘今晚又爆post

大小姐講得岩 只有事業唔會背叛你
工業返黎仲點面對佢 個心始終有條刺
可唔可以俾返個好男人水水

龔水幾時先可以比翻d日常鬥氣我地呀，好想你地派糖呀，再係咁小心臟真係負荷不了
喺下次主線拆掂今次件事之前，應該都唔會有甜嘅過場，除非集體失憶

Stanley 唔使擔心，我地會繼續追龔水，我一定放長雙眼睇編劇點拆彈

我覺得會爆呀 尋日播完到依家都差唔多900個留言

淨係今朝大家都推咗好多，過咗一晚大家都仲嬲緊 雖然我都係，一起身就上黎追post

岩岩起身
都係有種失戀感
我估真係要諗佢地拆左彈我先會真正釋懷
所以拜託下次主線快少少到

若是你也發現你也喜歡虧待我
我就讓你永遠痛愛著我

絲打用痛愛用得好中
點解8點鐘處境劇要sad到用痛愛咁大件事喎

一瞓醒個頹mode自動on
一諗到之後可能連甜嘅過場都冇，我就淨係想自摺loop返之前啲集數

連loop 之前甜的集數都冇意欲，真係好似失戀咁，乜都唔想睇返，睇返就hurt

+1 之前就算俾初雪虐 我都會不停loop之前既劇情
今次真係無意欲 唔想重溫 好頹

我覺得初雪再虐都好，大家都見到有曙光
阿水開始接受阿工，阿工又唔再小學雞，而係正面面對打算表白
最後錯過，兩個人都唔想
今次兩個人都已經表明心意，但因為勉強嘅唔溝通而越拉越遠
真係讓人好傷心

我以為我po咗係劇post

有諗過自己會睇到咁認真
真係好頹
虐得最慘嘅唔係呀水,呀龔,係龔水黨啊

上面咪有絲打分享左琴晚結尾既歌
明明首歌既旋律幾岩我口味
但我而家一聽個腦就係咁loop佢地
完全唔敢聽！
點解我會咁上心架

唔知下星期有無, Stanley現在選擇性Like及回答
Stanley 今日會唔會Mon住呢到, 有就跪求今晚開live, 解答下我地

大家太入戲喇, 煲劇啫, 無必要傷心又傷身

昨晚訓得超差，若水失戀攪到連我都覺得失戀埋，起碼呢個星期，唔係，係未有龔水主線的集數前，我都冇興趣再睇。呢個係對垃圾編劇的復仇。

昨晚都估到唔會一齊，但呢個用劇情真係講唔通！水水又唔係唔知傑叔單野！講一聲唔得既？真心嬲！係嬲編劇撚我地，去到咁既戲情，你唔會失驚無神放甜呀？為拖而拖..ching講得好！垃圾編劇！再見預告有都唔會專登追！成家人食住飯睇，都齊齊鬧..

真係好cls但我真係訓得麻麻地
諗返昨晚咁大反應真係唔係冇原因
有種無力感 因為一次阿爸走失而推翻曬咁多集建立既關係同信任（雖然我同意食蕉連皮絲講，雙方既信任都好薄弱） 關係親密指數由70分一野跌到落負分 真係有啲灰

不過，睇左成晚comment同分析 沉澱落黎之後 我相信編劇係有後路 已經諗好後面劇情先玩舖咁大既黎試下我地
因為係開心速遞劇組我先選擇相信，其他劇我果斷棄劇架

同番曹總一齊啦

贊成，只少曹總一直對水水都好好

水水都唔中意佢
唔好踐踏曹總嘅心靈啦
佢都俾水水hurt咗好多次
之但係仲死心塌地咁中意人

會唔會大家姐勸佢同曹總一齊, 若真係我接受唔到

嚇下工業都好啊
唔係老馮要等你架嘛

雖然係晦氣說話，但我都想講不如揀曹總啦，Helen當初唔揀100億換來咩，慘絕人寰
男人、感情會背叛你，錢唔會背叛你

早排見蟹蟹ig有黃子維, 不如水水比周偉騰(Kenny)追, 呢個威脅力大好多, 等龔燁真係騰下

但kenny係hehe
應該都無咩機會
呢隻賤精真係針唔吉到肉都唔知死

但賤精未必知

其實之前已經覺得阿龔自私, 唔比人追阿水, 仲要推曹總比佢
而家仲衰, 溝溝下阿水, 等到人地沉曬船,勁想同佢拍拖 就同阿水講我做唔到放妳係第一位 wtf
反轉返變左阿水心急咁

其實佢同水水講放唔到佢喺第一位呢下真係好差
揀太賢啦~寶劍只係順便又得閒先調戲信惠

今早已經過左差不多半日, 仲係好sad, 追sitcom呢對CP啫, 點解要追得咁辛苦, 當年追賞昇已經辛苦, 但都無失戀感覺, 點解呢對會辛苦咁多, 又失眠又Hurt, 編劇, 幾時安撫番我地呀

完全冇諗到會咁，已經預咗463係唔會一齊到
宜家唔會偏離行道咁簡單，直程係飛軌。

只可以不斷安慰自己，一定兜到嘅一定兜到嘅 俾啲信心兩位同劇組

演員冇擔心過 一直進步緊 係啊同緊你講啊stanley
宜家要跪安搵個神編劇出嚟救駕

就係囉, 之前明明講愛情事業兩樣都要
當正水水係天使,
男人都是壞
係唔係男人唔壞, 女人唔愛先, 玩呢d先

似係48x
之前有show過劇本cover出嚟

諗起呢到就好炆兼好勞氣

加陣唔係阿水做主動，亦唔係先動心鍾意著個有過去的人，係佢主動而搞成咁都可以怨遇人不淑，愛錯人呀

而事實係阿龔由新加坡返嚟扮落難，中間趕走哂阿水d桃花，利用水去同曹總傾生意，又推水去曹總到，中間不停flirt 到最後水真係動心la，竟然一個屈尾十話自己唔ready，徹底扼殺得來不易的萌芽，完全唔顧阿水感受。
真係神又係你，鬼又係你，之前的集數都仲可以解釋到，今次編劇搞到阿龔同賤男真係無分別

之後的發展正常腦袋真係猜不到，阿水無原因去主動，阿龔太過份，而阿龔再追返人感覺係玩野，你當阿水係乜野，對佢有公平過咩。

經過一晚，仲係好嬲，替阿水覺得唔抵

心痛阿龔背負過去，但唔應該咁樣去傷害心儀的人，講多兩句已經可以好大改變

btw, 蟹同Stanley 真係做得好好，我係針對劇情同角色，仲係好喜歡你倆架

咁咪要一個月後, 中間會唔會有呀

係囉，比噚日stanley個ig store 呃咗，以為可以一齊，點知

真係一個月後 係咪特登隔到咁疏要我地冷靜下

成朝都無MOOD做野,而家擰背咗枱面隻天使,見到就眼冤啊...

其實琴日成件事, 就好似中學時間應唔應該拍拖分心咁簡單咋嘛,
係有機會分心令你報唔到仇, 但亦都有機會成為你嘅助力,
一加一等於二甚至會大於二添,
而家成件事莫講話水水唔明, 係連上帝視角嘅觀眾都唔明啊

我已經幻想唔到點樣連番埋呢兩個人,
大小姐雖然想拆散佢地係[不該], 但大小姐無講錯㗎,
龔燁呢個人太多秘密喇, 信唔過㗎

許願:
可唔可以俾個開心嘅聖誕節我
唔洗一齊住
至少可以睇到佢地之間誤會無曬
係可以互相坦白嘅關係

我都係起度說服自己
要兜一定兜到嘅
大家要放長雙眼睇佢點兜添啊
最多咪整粒牛丸出來 是但一個失憶一切restart

呢啲story可能根本唔關事
初雪之後我深深明白劇透唔可信 ff傷身

[警告：純發洩ff，sad ending]

(尋寶圖)
Anita：(八掛) 咦Mary姐你等緊電話啊? 邊個嚟架好重要架?
水：(盯電話) 係呀!
Anita：咁緊張唔通係阿......
***電話響，水火速接起***
水：喂曹總，多謝你仲肯聽我電話啊，吓你宜家起我哋公司，咁我哋去café傾啦!
(正想動身，阿龔出現)
龔：媽哩空......
水：第一，我唔鍾意人哋幫我改花名，你可以叫我Mary或者Ms. Hung；第二，我宜家好趕時間，如果你有野交低比我哋尋寶圖，麻煩直行轉右搵David，唔該借借龔生!

(初戀café)
大小姐：多謝曹總選擇同我哋合作，我保証一定唔會令你失望!
曹：死死照到禾憶定會kao慮，而且這次he作對禾Cao氏都巧有利架。
大小姐：咁阿水你要同我好好招呼曹總啦!
水：知道大小姐，曹總啊，不如今晚一齊食個飯呀我請客?
曹：死死，其肆禾知道呢唔係真xin想同禾痴飯，不過禾會等呢，等有憶天簡動到呢會帶禾回家正家盞的，禾先走啦!
水：多謝曹總!
***大小姐與水正欲離開，Jenny衝上來攔住去路***
Jenny：你都好野啦Mary Hung，居然冧掂曹總搞影城連大型渡假區，幫大房搶番個哈爾濱project，你係咪真係姣成咁唔靠男人唔得架啫?
龔：(心痛盯著水，瘋狂握緊拳頭)
水：(忍了又忍，終於忍不住輕笑出聲) 多謝細龍太誇獎，其實曹總真係好好架，有錢又鍚我，最緊要係夠專一，你有冇睇過佢IG啊，淨係follow我一個咋，我唔單止係佢嘅No.1，仲係The Only One添，唔似得有啲人，未結婚就已經諗住點樣包二奶! (瞄一眼Jenny身後的Max)
Max：(心虛低頭)
Jenny：你...
大小姐：Well done Mary，幫我哋女人出番啖氣。怏啲走啦，我哋仲要趕住去同爸爸報喜架!
水：(勉力一笑) 係大小姐~

(Jenny office)
Jenny：我要你即刻同我諗辦法搶番單生意番嚟再踢走Mary Hung，聽到未?!!
龔：(沉默)
Jenny：你聾咗啊龔燁!!!
龔：細龍太，我諗有啲野你可能誤會咗，其實由今日開始呢我已經唔係接龍員工。大陳一直都想挖我過檔，多謝你今次同我搭晒橋鋪晒路，佢宜家真係信我信到十足十。同埋我勸你不好再挑戰我底線再搞Mary，因為就算你唔怕爆晒啲風流史出嚟，接龍同雷氏咁多合作，你今次咁樣私通外敵點都係死罪一條。傑叔啲野你知幾多今日之內我要晒全部資料。我冇耐性再同你玩，你玩唔起!! (摔門而出)

(Marketing)
龔關上房門跌坐在地上~
O.S.：呵呵龔燁，點解你咁死蠢明知唔work都仲要去試，結果害人害己!! 我唔可以再比任何野影響到個計劃架啦，有你就會有痛腳，我就唔可以去到盡。如果我注定唔係你嘅Mr. Right，我唔想再留起度煩住你，或者阻住你得到幸福喇。十年前我買秘密網係希望可以一步步入主威龍，十年後我希望用佢嚟繼續睇住你保護你。再見媽哩空，My Angel。

[龔水線。2017~18。完]

(其實我完全唔擔心佢哋真係會sad ending，我最怕係佢哋之後又好似失咗憶冇晒事咁繼續move on，咁樣來來回回兜兜轉轉真係好 )

唔洗
現家都47x 啦
下下週就有

我唔接受以前嘅賤精龔燁

睇到眼濕濕
祈求天地放過一雙戀人

今個星期五先係467, 如483起碼要等3星期

同埋呢啲劇情留返930啦

寫得幾好

大家好勁仲屌緊 成7xx個po
如果係48x即係過埋聖誕
咁等大家消化下都係好事⋯

留返930+1
除非之後添食改1個鐘，如果唔係真心唔希望咁玩
依家仲衰過以前嘅龔燁

之前話過463走勢真係同本身估嘅一樣我會唔加密po多次：

宜家太多外人介入龔水線我都算，當下最大問題係前一刻親密無比嘅兩個人喺一集內畀人強行扯遠，原因唔係新嘅矛盾，而係一直出現嘅問題呀
咁會令到以前所有發生嘅嘢都冇晒說服力

我努力兜：可能之前阿龔一直將所有嘢理想化，以為阿爸仲有時間等，畀佢可以以事業為先阿水為後咁同步進行，但係阿爸惡化令佢決心擺全副心思落阿爸度，所以佢決定忍痛放棄阿水
而佢認為對阿水最好嘅做法就係直接表明佢嘅態度，一嚟令阿水唔好再等佢表白，還阿水自由，二嚟都斷自己後路，等自己唔放棄

後半集一野推翻曬前半集建立嘅野
係咩呀 係嗰份嘅信任呀

最重要唔係No.1 係真誠啊

雖然話唔再信路透，但都走去睇
我認犯賤
但阿蟹個ig story寫waiting
係有關？

算啦 好似絲打個名咁
啱feel咪得囉
琴晚本身都係咁兜，而家都唔兜啦，慢慢等之後造化～
現實中愛情係咁唔完美架啦，最後無論發生咩事，咪又係一句啱feel就得

如果係咁，龔水線某程度已經玩完，一個放手了，一個被重傷害

所以要重燃火花，一定要有一集好似心戰，不然兩個只會變平衡線

水水開直播啦~~

呢個我都覺得好過TBB個version，但都係唔想SAD ENDING

蟹蟹開緊直播

番緊工睇唔到啊
有冇人可以文字直播講咩啊

宜家拍緊補習社

問左幾次都無答我幾時有龔水

你個名好SAD啊

而家邊敢再講幾時有龔水啊

死啦 蟹蟹直播講到咁 真係好有BE FEEL

水水話唔知幾時再有龔水, 佢話要等水水冷靜完先

咁即係去到而家拍緊既集數前都唔會有

導演話好鍾意酒店房門口及水水初雪等龔個場

我鐘意導演死嗰場添啊

冷靜啲，唔關導彈事，係編劇！！

2018年真命天子喎
要連戲㗎

水水要孤獨過聖誕

邊度直播？

IG

佢話可能 未必 要到時出左街先知

好似真既一樣

由阿蟹嚟講返劇情同角色心態好有新鮮感

水水分折緊噚日個集

求文字直播

睇完都係受重傷

蟹蟹話唔會KEEP直播

但其實蟹蟹啲不經意劇透都透得好正

我錄左15分鐘, 有什麼辦法可放上這裡

下

Live話阿水一個過聖誕
但聽落無明言條線完
好明確話博水係過去式

求send去email

set咗冇得重溫

Sor記錯以為47x

同埋導演岩岩都講左句話 希望大家可能keep住期待之後既劇情同龔水線之類既野
所以應該龔水線就唔會完既~我諗

google drive然後再PM我，Pls

唔會完嘅，可能之後有更大粒糖等緊我地呢....

有冇人知佢講咗啲咩？

兩位有需要穩定下軍心喎

其實唔洗講都知博水係過去式
點解仲有人會問博士係咪會追返阿水

感謝

阿蟹講過話咩一日未完都仲有得行落去（之類）
龔水線應該唔會斷嘅，不過會坎坷好多

我覺依家啲人見有可能都問（雖然博其實零可能）
但對比到龔有希望嘅

我要問人點做，稍後放上去

多謝你先

係呀，阿蟹突然開ive， 來個措手不及，後來先諗起要錄低

尋晚發夢ff....

阿水做錯野比大小姐放逐左去哈爾濱呢個傷心地。然後係餐廳比佢撞正Jenny 同阿龔係到嘈交，阿讀話Jenny比晒啲流料佢，原來傑叔一早死左，仲要留左一筆錢賠罪比龔友，需要筆錢唔可以買返間廠，但至少可以比佢哋買返間屋。阿水係佢地嘈到好勁果陣係Jenny口中得知原來真係Jenny涉密比大陳，令阿水聽到呢件消息好震驚。同一時間阿龔因爲聽到出面有動靜就追左出去，兩個人去返當日條燈柱之下，阿水期待阿龔比一個解釋佢。最後阿龔話阿水唔係佢嘅no.1，但係係自己嘅the important one，阿水發脾氣喊住鬧阿龔死賤精，阿讀終於情緒大爆發，然後同阿水講我鍾意你，最後兩個人一齊左

阿蟹喺live話好多謝大家咁入戲睇到咁肉緊，不過最緊要係move on
大家傷心嘅時候佢都會傷心
我會努力走出463嘅陰霾㗎啦

兩個不嬲都好好，對觀眾好nice
我更加想睇stanley點回應呢集
係咪要等我地冷靜完先敢再開

頂好多錯字，希望大家睇得明

係啊
其實啲人愈激動=愈喜愛呢條線
Stanley阿蟹
我會努力走出463帶給我們的傷害嫁啦

你個名 我都信
同埋見到你兩次阿讀我笑左

明啊
希望咁拍就好

係
持觀望態度
但呢條線點都唔會棄嫁啦
我相信能夠被放棄
就不能叫真愛

唔知邊到黎嘅勇氣
岩岩翻睇尋晚個集
發現到 阿龔個whatsapp張相係monchhichi

同個角色跳曬tone
賣萌咁話喇啵?

啲message凌晨send㗎喎，總監大人OT得越嚟越勁
同埋咁樣連send幾個voice message問阿水畀答案其實有啲chur

一時叫媽呢空
一時叫熊若水

佢緊張
緊張唔會咁對人啦屌

仲有每個錄音一秒都唔夠 想迫死邊個

好想睇返，求pm

雖然仲係好嬲阿龔
但見到佢咁chur⋯
仲有個頭像
真係唔知好嬲定好笑好

呢個monchichi無記錯279跑去攞車時都出現過

279跑去攞車個陣都見到係monchhichi

我都係連睇返之前都冇心機
一諗到之前啲劇情鋪排得咁靚，但今集搞成咁，就覺得好失望

如果真係48x再有主線
比大家冷靜一下都係好事
大家一口氣由昨晚第9個post嘅28（我記得好似係）
到現家35頁，我估今晚又爆post 1001嫁啦

同埋都好想再強調比阿stanley 阿蟹知
你地真的真的做得好好

Stanley昨晚搵阿爸那滴無助嘅眼淚係impress 到我
阿蟹演最後係cafe一條友生悶氣亦顯得阿水非常出色

大家插嘅係劇情上不合理
龔燁人設被破壞
大家絕對知道兩位演出係非常好嫁

Stanley我知你有mon 呢度，仲經常性過嚟
我知你昨晚ig 那個post係講緊我地呢度
要明白大家非常期待龔燁真係表白成功，點知臨門自殺
大家心情一路好似阿水由天堂跌入谷底
可能有啲cm會好mean
但愈mean愈激動=愈喜愛呢條線
睇下呢度啲post推得咁快就知
我認我真係睇到真心攰
但從來冇睇放棄睇你地演出
因為已經愛上睇你地做戲

所以就繼續加油

其實我覺得阿龔有D可憐, 有時係想解釋但又唔知點講出口好
然後又要面對突如其來既選擇...就只好放低最後既一句..

大家試下入唔入到去下載

我從來都覺得佢都被hurt嘅程度不比阿水低
但佢處理嘅方式太過stupid
平時啲聰明去哂邊

我唔介意等
我真心好想聽下stanley點解讀龔燁的做法

就係因為呢集一次過傷晒阿龔同阿水，大家反應先會咁激烈
阿龔身世坎坷，阿水情路不順，點解唔對佢哋好啲成全佢哋，而要畀更多荊棘同障礙佢哋
我真係睇到好心痛

先收藏
感謝分享

大感謝

我都睇到好心痛
真係好似失戀咁

大大的感謝

就因為發生呢D事, 從以顯示出阿龔可能公事上佢可以好完美處理...
但對於自己既事上就同普通人無分別, 其實我希望有一集可以係阿水去做主動去支持阿龔...(FF中)

好想睇多次463, 但又驚抽離唔到, 第一次睇電梯個幾幕係好Sweet, 越睇得多次數越虐, 掙扎緊睇唔睇好

我都只係翻睇上半part甜個啲！
之後個啲唔敢睇

好chur 係咁問人要答案

可能已經知道後面係核彈, 每次睇番甜個PASS都心痛

已經唔咁再亂ff

可能已經知道後面係核彈, 每次睇番甜個part都心痛

我完全唔敢再睇
初雪好好多

寫阿龔發現原來有啲難關可以同阿水一齊面對既話應該好sweet
唔好再虐佢地兩個啦

翻睇緊463，呢集真係好多bug位
唔講啲奇怪用字（唔對勁、爽約），森仔電台嗰度明明應該係家明同雙下巴蓮夢露，但係變咗做雙下巴天使
之後阿水回應就用雙下巴蓮夢露天使
好混亂呀

我唔想再虐待自己一次
同埋請編劇要係proofread 問題上搞搞佢
開心速遞可連戲係優點之一
不要令此優點消失

仲有食火鍋

一日未Happy Ending, 一日都敢睇返以前果D集數……太心痛！

大家仲討論緊

琴晚真係訓得唔太好

希望今日可以瞓好啲

我承認我自虐走去翻睇463，真係睇到百感交集
好鍾意阿龔喺office等阿水message同聽電台嗰段，佢一開始係好緊張咁係咁check手機，到之後一收到message即刻衝返去自己位，開電台聽嘅時候仲捉實手柄，本身個樣由緊張慢慢變到欣喜興奮，正式聽到阿水畀機會佢嘅時候仲跳起，呢段係我其中最鍾意嘅一段
同埋最後阿龔獨白話佢唔係一個可以將阿水放喺no.1嘅男人嘅時候把聲好沉好冇神氣，仲有啲哽咽，聽到咁壓抑嘅語氣搞到我差啲想喊
可以聽得出其實阿龔好憎自己呢個選擇，但係因為阿爸時日無多而身不由己先逼不得已放棄阿水 （雖然我仲質疑點解阿龔會屈服做二房人 ）

我諗之後阿龔唔係剩係同阿水條線, 佢由463開始多左同細龍太條線

心痛唔係在於虐阿水定虐阿龔，心痛係點解編劇要咁樣寫爛條線！

雷珍妮你去搞你個John啦
放過一對戀人啦

hurt啊😭

細龍太真心不了
龔燁俾人撚，fine！但俾雷珍妮撚，no way！
呢點係令我最嬲

之前一直唔出台慶相，就原來係留依家

最bug嘅位明明係阿龔攞住jenny痛腳
明明之前jenny對住阿龔係熬底，宜家忽然間夠膽撚返佢轉頭仲要畀佢成功
邊個畀jenny撚都合理過阿龔畀佢撚

感覺2018年前都唔會再有公水主線, 果啲路透似係過場多啲

蟹知道我地心疼水水

佢都好心痛水水

係, 爛到都唔知點兜番同水水一齊, 真係好期望下次編劇點兜, 唔通又要森仔出馬 , 又唔知下星期有無龔水或龔Jenny

阿蟹終於放同Stanley台慶合照, 我仲以為佢地無影添
但點解係三人行, 多左博士

搵人CUT左左邊唔該

一集爆一個1 POST

拖慢返龔水線行我其實係ok，講真我覺得454開始龔水係突然間行得太快，阿龔好似忽然發現自己其實事業有成開始發力追女，阿水又明明之前除咗392之外冇任何sign在意阿龔，喺454又忽然開始好緊張阿龔一舉一動
但係，拖慢並唔係咁拖慢
你拖，ok，但係可唔可以畀個合理轉折，唔好整個存在bug位嘅契機令龔水走遠
你拖，ok，但係可唔可以唔好忽然拉前進度再一下子彈佢返去起跑線
點解一定要寫阿龔想表白但係失敗嘅情節呢，仲要連續兩次
最重要係阿水係兩次都知道佢想表白，但係宜家全部告吹，你叫阿水以後點再相信阿龔，點會願意再聽阿龔表白

唉屌

cut得唔太靚, 大家見諒

好睇好多

但我已經睇唔落去！係冇眼睇！

係咪順眼好多

傑作

Cut得好正😘

正好多

幾時先可以收成正果

大家都等緊

當mandy死㗎？ 睬！大吉利事。仲嫌而家唔夠頹咩

睇完463可以解釋到點解Stanley之前同蟹蟹好似疏離左, 因為463後開始敵對, 咁一定要疏離, 到唔知邊集應該係埋一齊, 所以開始有小小互動, 唔知分析得正唔正確

Stanley走左去健身

我記得454後stanley ig live有人問佢幾時po 台慶同蟹的合照 佢話要睇蟹頭 唔通兩個夾好依家出

應該係, 可能今晚到Stanley出台慶相安撫我地

呢張stanley好cute 唔好唔開心啦，大家好理智分到角色同演員架。而且你同蟹做得好好，我地會繼續支持架 期待大虐之後嘅大甜呀

咁講好似博水同龔水都係過去式咁
唔好呀我接受唔到呀

Stanley係台慶前接受埋堆堆訪問, 問到龔水發展, 佢話無論什麼關係都好, 唔會離開大家 , 但諗下諗下好驚, 無論什麼關係 , 係咪有機會唔一齊, 唔好再比刺激我

重點
編劇唔會咁做掛

屌唔好啊

我追愛回家都係因為龔水, 如果斷水真係罷睇

我好想知編劇們有冇諗過463出黎反應係咁爆炸地差

佢地既預期觀眾反應係點? 係唔係而家咁?
真係好想知

其實比起蟹蟹同Stanley 我更想睇編劇嘅分析，不過都冇咩機

我估佢地應該預左觀眾會嘈
但應該無諗過咁大反應 核爆級程度

唔係啊嘛
如果真係寫佢地唔一齊我諗唔通點解要咁做

睇過下其他討論, 完全核爆

個心仲那住那住痛

龔水一齊就一定架啦
玩觀眾姐

編劇, Stanley同蟹蟹應該有諗過會有回響, 但估唔到係核爆咁勁, 所以阿蟹今日中午開LIVE安撫我地, 現在等Stanley開live

屌,三線劇收視最高就係愛回家
成本低,可以落廣告都仲要撚化啲觀眾

其實開live都平息唔到架
始終唔可以劇透
得劇情進展啦

知道平息唔到, 但可以安撫下, 穩定軍心

阿蟹以為大家主要都係心痛水水
其實主要嬲劇本爛

我估下次集48x likely 係483... 31/12/2018
今年最後機會喇Mr K

或者講一下下次主線係第幾集都好丫~

睇黎呢個Post今日6點前會爆，明明office hours

但以咁既狀態
告白都唔會成功喇

BTW 我發現 通常個名叫水的XX 都係關占卜時
水的K戀 水的燁緣

冇心機做野呀

31/12，水和她的真命天子

有冇可能? 算，我放棄

無心機好耐 , 今日全日都唔知自己做緊什麼

冷靜咗去諗
其實我反而唔擔心龔水線就此會收咗皮
第一
因為呢條線真係繼蓮輝之後，最受歡迎cp
編劇唔會想自殺吧？

第二
結合之前所追看的路透
我唔理佢地係用作fake人又好定有其他用途
事實上我地真係見到
阿龔同阿水之後真係有再出樣
係真人出不是caption出
如xmas熊家天台
D2place
之後camping
......
我唔理係過場/再虐/甜蜜場景
至少我知道
呢一集之後
龔燁同阿水不是變回兩條平行線
係再有交集
只不過
係用咩方式去表達佢地嘅交匯點
所以大家就咪擔心住
因為呢集過後如再冇交集
龔水實totally game over

應該真係會講有關占卜既野都未定
但係就唔知係好野定衰野啦

講起占卜 可唔可以揾集俾水水占多次卜
安撫下我地都好吖

Me too
偷入廁所追post

最主要係連續兩集，連失兩次約，失望 x 失望

如果龔水唔係一pair, 我真係會棄劇
唔係完全唔睇果隻棄，喺屋企咪睇下囉，睇唔到咪算囉，果種棄，唔會上網睇重播

睇到你呢句
個心又

其他幾條感情線都好悶了, 包括蓮輝, 但主打大小姐既就幾好睇

尋晚係嬲，今日係失戀嗰種頹

唔係真係拖到結局先一齊掛

經過一晚消化都未嬲完編劇 不過我都係自虐咁去翻睇咗一次

首先要再講阿淳同阿蟹做得都好好， 真係牽動到觀眾嘅情緒
阿龔係房Yes嗰吓我真係會跟佢同步Yes，阿水出Lift花痴跳又真係有種好"鄧"佢開心嘅感覺。甜呢part確實係甜到漏
苦嗰part阿龔街頭喪搵嗰種擔心，之後對住阿爸嗰種無奈加眼淚(雖然唔知點解剪到聽Jenny電話就一秒乾晒 )，最尾係飛機上嘅表情都
阿水係屋企成隻雞拎起咬嗰幕都做得好(初頭都擔心佢會忍唔住笑)，真係做到嗰種唔開心要發洩喪食feel

劇情講到最尾阿龔要幫Jenny我當佢係有留後著伏線都叫可以接受，但阿龔既然都打得俾水話嚟唔到點解唔講埋係阿爸唔見咗？編劇唔記咗燁來越愛你呢集？嗰時阿龔都同阿水一齊搵阿爸之後仲打邊爐，而家講緊係阿龔要上熊家表白呢種關係啦！阿爸唔見咗呢樣都唔對阿水坦誠，真係傻的嗎？阿水又一直知道龔友病情，只要阿龔電話同阿水講阿爸走失咗唔嚟啦，阿水會馬上撲出去一齊搵，之後劇情可以照一樣去，講阿水喺對面馬路睇到阿龔聽緊Jenny個電話渣實拳頭，擔心緊佢唔知做乜上前問佢，然後阿龔只回一句：我要送阿爸返老人院先今日陪唔到你，你自己返屋企先啦Sorry！ 咁拍一樣可以做到表白不成、阿水唔係龔燁的No.1、阿龔會幫Jenny呢幾個point，而阿水又唔會因為咁而太過傷心，佢甚至會估阿龔埋Jenny身係有苦衷從而想暗中幫忙添。所以無喺電話解釋龔友失蹤呢點個人認為真係琴晚劇情嘅最大敗筆！

而家寫到咁樣，阿龔就算之後講返有計劃去對付Jenny再解釋佢同水之間都已經有條裂痕，如果之後劇情真係就咁講阿龔投靠Jenny唔係假意投誠搵機會反撲就真係嬲上嬲

FF一下：阿龔手上usb其實未夠爆，最多Jenny咪唔做龍家新抱但佢依然係地雷太子女，爆出嚟Jenny未必賣帳添，但係如果攞到一啲佢出賣接龍商業機密証據，一啲會令雷珍妮再次坐監織藤籃嘅料咁又唔同講法。Jenny係一個飲咗屎水同小強水都唔知嘅蠢女人，阿龔就算唔揀大房都無可能跟二房，希望之後會有阿龔反將Jenny一軍嘅戲。唔想見到阿龔俾Jenny玩

至於阿水真係好慘呀 剛沉船無幾耐就被阿龔咁hurt，但今集講到水唔理大小姐點講照俾多次機會阿龔表白，想帶出阿水心入面係傾向相信阿龔，只係阿龔滿肚秘密的確睇唔透，由於阿龔無解釋放飛機原因，就算點信阿龔另有原因甩底啖氣都無咁快落到。對阿龔嘅態度又會變返今集初嗰種無視，如果之後唔交代返然後又有喺初戀café阿龔攝埋去阿水隔離嘅劇情就真係 或者要講水都會好奇，點解買晒長島酒店到會連埋箱98年罅隙紅酒都唔嚟？如果佢在意阿龔都會想去搵答案，未必一定只係咁等…

龔水線我仍然會追，希望編劇真係有睇呢度，唔好再寫啲唔合理劇情，浪費咗之前嘅舖排同埋演員嘅演技呀！

太傷心
請左假早走

阿蟹好口密
佢是但答下姐

佔多次 真命天子係Kenneth Cao咪pk

核爆完之後，爆到遍地開花

Stanley今日心情唔好, 我地唔好煩佢

其實我地咁激動會唔會嚇親阿蟹同Stanley㗎

琴晚一番到香港已經即係上網睇番呢集 再一次過追番哂呢度啲post

一開始睇完我第一下嘅反應係wtf真係玩還原基本步？ 個一刻真係有種無力感 就好似一個局外人明明睇到哂發生嘅所有事又只能夠眼白白咁睇住件事向住呢個方向發展 不過今朝起身之後心情稍微平復左少少 的確傑叔同佢爸爸係龔燁心底裡最在意嘅一件事 所以佢冇揀到媽呢空做佢嘅第一其實係情有可原 至於媽呢空今集俾我嘅感覺好似沉船得太快 我覺得佢對龔燁嘅情感只係去到有好感呢個階段 甚至講唔上係鍾意 只係有個男仔經常flirt下你整估下你咁 我覺得換轉係另一個人都可能會有同樣嘅效果
最重要嘅係我認為佢地雙方其實對大家嘅感動都未算好深 水固之然係只有好感 充其量係就黎去到鍾意嘅地步 龔燁其實都唔係深得去邊 當大家最着緊嘅都唔係對方 都難啲喺短時間一齊到

要兜就實兜到嘅 係睇下要幾多集啫 當然我希望可以唔好大結局先一齊 我想睇到佢地派甜呀
不過我覺得佢地如果要再下一步就應該要大家再經歷多啲事 打番好個底 編劇我仲對你地好有信心架

Stanley同蟹你地真係演得好好 我未試過睇sitcom睇到咁投入 多謝你地令到龔水呢兩個角色變到咁立體
我係點都唔會放棄龔水呢條線架 等咋嘛我大把時間 雖然愈短愈好

第一次打咁多野

絲ＦＦ果度好正…如果再反cup原來係做大龍生臥底 …風少件懸案，加上幾房人爭產咁白熱，大龍派臥底查好正常，龔埋二房身幾吓就查完可以洗翻白…到時大小姐冇理由再阻撓啦
至於條裂痕…

我同你一樣諗法
個劇情大走向係無問題 (做唔倒no1 , 幫二房）
最大問題係出喺唔同阿水講清楚點解失約果度
根本上除咗搵戲黎做之外諗唔倒有乜原因唔講

只要佢肯講，阿水實會出去一齊搵
然後搵倒之後可以再話阿龔發現始終自己放唔倒阿水做no1, 阿爸對我先係最重要，sorry
再接聽jenny 電話果度

雖然咁樣都係虐，但成個觀感已經好唔同
起碼阿水唔會覺得阿龔係呃緊自己，而係知佢有苦衷
編劇其實有無諗過阿水已經比咗幾多次機會阿龔
正常一個女仔經過今次絕對會對呢個男人完全失望

希望水水個cm代表龔水未係過去式

我相信阿龔仍然係未來式掛

頹咗成日都仲係無心機做野
今星期仲有2個deadline 但生產力近乎零
再咁落去gg 巴絲有無咩好方法

寫信塞爆編劇個email，叫佢寫返好條龔水線

我睇到我都嚇到個心離一離
唔會嘅，一定係自己多心諗多咗

大家463發洩完一輪，希望下一個post 大家傷心完啦。

回復理智中

我覺得唔會
至少肯定仲有交集龔水

一定唔會啦，呢對咁受歡迎，一定唔會無啦啦拆。對劇組好有信心

無諗過會拆佢地，如拆，阿龔同水水咪又要揾過另一半，邊夠時間，咁一定要加集數

應承大家更新信物表就唔會甩底
翻睇咗次463，再睇一次做晒心理準備之後好似冇咁虐，同埋呢集從拍攝同演員演技層面上都係優秀嘅一集，大家畀定心理準備自己嘅話可以再睇，慢慢會開始接受到
p.s. 要大家久等，vol.4賽後檢討今晚或者明晚更新

龔水定情信物<2018.12.04 update>
以下將由時間順序排列：
1. 聖誕節情侶手錶（220<天使的聖誕禮物>）
雖然佢哋冇同時戴呢一個系列，但係作為早期其中一個代表到佢哋心有靈犀嘅icon，當然榜上有名
2. Jenny甜片USB（223 <「裸」命事件簿>）
雖然阿水唔知道護生符嘅存在，但佢幫龔生一次又一次咁保護咗阿水，應記一功
3. 真方堂龜苓膏（232 <「欣」愛而走>）
兩人結「仇」嘅重要里程碑之一，但亦因為咁而睇到賤精超強嘅winwiwnwin公關技巧同埋佢賤唔得晒嘅一面
4. 電台聲帶USB（242<不能說的秘密>）
龔水第一個只屬於兩個人嘅秘密，係結緣嘅重要信物
5. Rebecca豔照（261<唔係我呀！>）
由於呢個信物，阿水就開展咗不停闖入阿龔office嘅不歸路
6. 雞脾（263<Terry上位記>）
難得阿龔咁明確霸道咁話要阿水⋯隻雞脾，仲好窩心咁提醒阿水食埋佢淨底嗰啲唔好晒
呢啲係咪傳說嘅間接親吻
7. 朱古力金幣（266<心戰>）
唔解釋啦，唔明嘅同我宜家即刻睇10次心戰
8. 曱甴No.1（267<報仇記>）
係阿龔送畀阿水嘅第一份嘢食嚟㗎
9. 曱甴No.2（267<報仇記>）
（連埋咖啡）係阿水第一份回禮嚟㗎
10. 嬤嬤鳳爪（275 <嬤嬤鳳爪>）
龔生由廿四孝順仔秒變廿四孝男友的証據(龔友表示冇眼睇你個衰仔 )，同時亦導致水水第N次潛入龔生office從而引發龔生邀約上屋企搵嘅爆炸性言論
11. 觀自在雙下巴天使公仔（279<燁來越愛你（上）>
根據某Mr. Cheap所言，只要誠心向觀自在雙下巴天使祈禱，信眾就會橋如泉湧，萬試萬靈㗎
12. 鹽焗雞（376<水的燁緣（上）>）
陳師奶嘅唔夠阿水嘅整得咁好食
13. 根叔睡衣（376<水的燁緣（上）>）
由一臉嫌棄到448主動著起仲話咁先夠relax，阿龔順利融入熊家
14. 紅酒（376<水的燁緣（上）>）
超市買嘅，特價50蚊
15. Channel No.6（377<水的燁緣（下）>）
448發現已經用完啦，係咪因為之前總監大人起勢咁泵咗五六下搞到冇晒，仲唔快啲買多一支
16. 紅藥水（377<水的燁緣（下）>）
阿水專搵返嚟畀阿龔㗎，係咪好窩心呢
17. 海南雞飯（392<真命騙子>）
連女人嘅海南雞飯都要搶，阿龔你真係好唔gentleman
不過人哋喺情場上只係入世未深嘅中學雞，同埋398已經還債，今次算你啦
18. 文件夾（410<接龍麻雀王（下）>）
阿水自從畀人夾走啲臭脾氣之後好似真係少咗發脾氣喎（對住某鍾意作死嘅賤精除外）
19. 伍萬（410<接龍麻雀王（下）>）
相傳尋寶圖發生怪異事件，一盒完完整整嘅麻雀唯獨是少咗隻伍萬，至今依然無人能解，究竟...
20. 「比翼雙飛」（444<豔照攻略>）
一張豔照，引申出尋寶圖深夜一宗少男偷窺美女更衣嘅案件...
21. 英鼠（444<豔照攻略>）
雖然英俊又有靈氣嘅米奇先生好大機會係虛構人物，不過暫且佢都有助龔，令佢成功氹到阿水主動請佢食飯
22. 紅色頸巾（454<初雪的約定>）
Mr. Cheap自從發現阿水鍾意啲大方又gentleman嘅男仔之後將禮物由市場部免費禮品包同爛鬼公仔升級咗有錢都買唔到嘅channel頸巾（仲買埋寶劍同款頸巾畀自己添 ）
23. 富貴竹（463<龔燁的No.1>）
點解擺你喺三煞位之後阿水姻緣運冇好轉到仲急轉直下㗎
24. 鏡子（463<龔燁的No.1>）
阿水攞鏡嚟增加屋企空間感，阿龔就攞鏡嚟畀阿水做倒後鏡
乜一塊鏡唔係就係攞嚟照㗎咋咩

英鼠

多謝你擺我入去個list